"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[4131],{4131:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-11-15T18:12:50.000Z","slug":"putred","status":"publish","title":"Putred","excerpt":"Azi e\u0219ti. Posibil \u0219i-n urm\u0103toarea perioad\u0103. Poate chiar p\xe2n\u0103 la ad\xe2nci b\u0103tr\xe2ne\u021bi. \xcemb\u0103tr\xe2ne\u0219ti \xeen dou\u0103 feluri \u2013 \xeent\xe2i viu \u0219i  ","article":"Azi e\u0219ti. Posibil \u0219i-n urm\u0103toarea perioad\u0103. Poate chiar p\xe2n\u0103 la ad\xe2nci b\u0103tr\xe2ne\u021bi.\\r\\n\\r\\n\xcemb\u0103tr\xe2ne\u0219ti \xeen dou\u0103 feluri \u2013 \xeent\xe2i viu \u0219i apoi mort. Te \xeenveche\u0219ti trec\xe2nd prin via\u021b\u0103 \u0219i \xeenc\u0103 odat\u0103, dup\u0103 ce ajungi \xeen sicriu. \xcenveche\u0219ti \xeen eternitate.\\r\\n\\r\\nUnii se-nvechesc degeaba, al\u021bii cu rost. Putregaiul este acela\u0219i pentru to\u021bi. Rostul lor \xeen via\u021b\u0103 ar fi: s\u0103-i \xeendemne la lupt\u0103 pe cei care \xeenc\u0103 nu sunt putrezi. Rostul lor dup\u0103 moarte este s\u0103 fie aminti\u021bi \u0219i lua\u021bi ca exemplu.\\r\\n\\r\\nCei \xeenvechi\u021bi de l\xe2ng\u0103 vii, deja miros \u0219i vor ca noi to\u021bi s\u0103 eman\u0103m acela\u0219i iz. Nu-s un mort viu a\u0219a cum ei pot fi. Am s\u0103 duhnesc dup\u0103 moarte, nu \xeenaintea ei.\\r\\n\\r\\nRegrete eterne fiec\u0103rui suflet separat de trupul s\u0103u. \u0218i regrete nu numai tragediilor mediatizate. Fiecare are \xeen sinea lui, \xeen familia sa, un amar, un regret.\\r\\n\\r\\nSuntem cu to\u021bii Unul! S\u0103 fim Unul intr-un \xeentreg nu separat. Nu doar noi cu propria persoan\u0103. Totul \xeenainte s\u0103 fii unul cu \u021b\u0103r\xe2na \u0219i viet\u0103\u021bile ei. Totul \xeenainte de a fi prea t\xe2rziu. Totul p\xe2n\u0103 s\u0103 devin\u0103 \u201eun dup\u0103\u201d. Nu dup\u0103 ce e\u0219ti deja putred.\\r\\n\\r\\nScriu pe un blog, visez la o lume mai bun\u0103 \u2013 chestii obi\u0219nuite. Visurile le g\u0103se\u0219ti pe toate drumurile. Nu-i r\u0103u. M\u0103car s\u0103 vis\u0103m c\xe2t mai avem zile \u0219i poate un fir de pace \xeen lume. M\xe2ine nu se \u0219tie! Nu se \u0219tie \xeen dreptul c\u0103rui loc din lume vor mai pica stele de pe cer.\\r\\n\\r\\nToate cele bune!\\r\\n    ","previous":{"slug":"uitam","title":"Uit\u0103m"},"next":{"slug":"spre-echilibru","title":"Spre echilibru"}}')}}]);