"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[4215],{4215:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-07-29T18:12:50.000Z","slug":"pentru-binele-tau","status":"publish","title":"Pentru binele t\u0103u","excerpt":"Probabil vei avea parte de cele mai agresive, descurajante \u0219i lipsite de valoare ,,discursuri\u201d ale multora dintre apropia\u021bii t\u0103i, atunci  ","article":"_Probabil vei avea parte de cele mai agresive, descurajante \u0219i lipsite de valoare ,,discursuri\u201d ale multora dintre apropia\u021bii t\u0103i, atunci c\xe2nd le vorbe\u0219ti despre anumite decizii ce le vei lua cu via\u021ba ta._ _V\u0103 este familiar presupun: ,,\xce\u021bi vorbesc a\u0219a, pentru c\u0103-mi pas\u0103 de tine \u0219i vreau s\u0103 \xeen\u021belegi c\u0103 gre\u0219e\u0219ti\u201d, ,,Ai s\u0103 ajungi la vorba mea\u201d. Nu neap\u0103rat._\\r\\n\\r\\n_De cele mai multe ori este vorba de frica celuilalt de a pierde controlul asupra ta._ _Acest ,,pentru c\u0103-mi pas\u0103 de tine \u0219i-\u021bi vreau binele\u201d ajunge s\u0103 fac\u0103 mult r\u0103u \u0219i poate schimba mult rela\u021biile dintre oameni. Orice om care la un moment dat face anumite alegeri pentru via\u021ba sa, cu siguran\u021b\u0103 are un motiv \u2013 s\u0103-i fie mai bine._ _Pu\u021bini sunt cei ce prind curajul s\u0103 ias\u0103 din ,,zona de confort\u201d._\\r\\n\\r\\n_Mul\u021bi prefer\u0103 s\u0103 stea lini\u0219ti\u021bi cu propria lor nefericire \u0219i nu au curajul s\u0103 ri\u0219te, s\u0103 lupte pentru visele lor._ _Familia, prietenii, cuno\u0219tin\u021bele, n-au de unde \u0219ti \xeencotro se va \xeendrepta via\u021ba celui care a ales s\u0103 ri\u0219te mult pentru propria fericire. Chiar dac\u0103 nu va g\u0103si ce-\u0219i dore\u0219te, va sta lini\u0219tit c\u0103 a murit \xeencerc\xe2nd \u0219i nu a tr\u0103it astept\xe2nd ca de undeva, cineva s\u0103 fac\u0103 ceva pentru el._\\r\\n\\r\\n_Nimeni nu \u0219tie ce va fi/cum va fi, p\xe2n\u0103 nu \xeencearc\u0103._ _Fiecare este responsabil pentru via\u021ba lui \u0219i va afla cum \xeei va fi viitorul TR\u0102INDU-\u0218I PROPRIA VIA\u021a\u0102 \u0219i AT\xc2T. Nimic nu se va asem\u0103na cu experien\u021belor de via\u021b\u0103 ale altora (\xeen spe\u021b\u0103, sf\u0103tuitorii care afirm\u0103 c\u0103 ei \u0219tiu mai bine \u0219i-\u021bi vor binele)._ _Noi oameni, avem tr\u0103iri unice \u0219i lec\u021bii anume de \xeenv\u0103\u021bat \xeen scurta noastr\u0103 via\u021b\u0103. Nimeni nu este \xeen m\u0103sur\u0103 s\u0103 judece alegerile nim\u0103nui!_\\r\\n    ","previous":{"slug":"calea-cea-mai-scurta-spre-a-primi-atentie-cererea","title":"Calea cea mai scurt\u0103 spre a primi aten\u021bie. Cererea."},"next":{"slug":"fara-rost","title":"F\u0103r\u0103 rost"}}')}}]);