"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[6450],{6450:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-10-16T18:12:50.000Z","slug":"altu-i-de-vina","status":"publish","title":"Altu-i de vin\u0103!","excerpt":"Atunci c\xe2nd unii oameni dau vina pe al\u021bii pentru nefericirea lor sau c\xe2nd noi \xeen\u0219ine i-am acuzat pe ceilal\u021bi pentru  ","article":"Atunci c\xe2nd unii oameni dau vina pe al\u021bii pentru nefericirea lor sau c\xe2nd noi \xeen\u0219ine i-am acuzat pe ceilal\u021bi pentru problemele noastre, n-am f\u0103cut dec\xe2t s\u0103 mai am\xe2n\u0103m un pic \xeembun\u0103t\u0103\u021birea anumitor aspecte din via\u021ba noastr\u0103.\\r\\n\\r\\nTotodat\u0103, am pierdut oameni care nu meritau s\u0103 fie \u021binta acuzelor noastre. Nimeni nu-i de vin\u0103 pentru nefericirea noastr\u0103. Omul nu poate s\u0103 observe ceva anume \u0219i apoi s\u0103 acuze, dac\u0103 nu are un reper. Acest reper se pare c\u0103 se afl\u0103 chiar \xeen propria lui persoan\u0103. C\xe2nd \xeel acuzi pe altul de nefericirea ta sau te declari nemul\u021bumit de felul lui de a fi \u0219i de a ac\u021biona, este pentru c\u0103 tu vrei s\u0103 mascheziceva. Un aspect ce ini\u021bial a fost \u0219i este \xeen tine \u0219i care, nu poate fi acceptat.\\r\\n\\r\\nCu c\xe2t mai mare este neacceptarea asupra faptul c\u0103 noi suntem r\u0103spunz\u0103tori de nefericirea noastr\u0103 cu at\xe2t jignirile, acuzele la adresa altora se \xeente\u021besc. Sunt lucruri familiare vou\u0103 pe care le-a\u021bi citit \xeen \u201en\u201d c\u0103r\u021bi, site-uri \u0219i pe care le-a\u021bi dezb\u0103tut intens cu al\u021bii.\\r\\n\\r\\nO intensitate direct propor\u021bional\u0103 cu starea voastr\u0103 de disconfort pe care a\u021bi resim\u021bit-o atunci c\xe2nd a\u021bi primit tot felul de acuze.\\r\\n\\r\\nSunt aspecte pe care le \u0219ti\u021bi foarte bine \u0219i cu toate acestea, tot v\u0103 sim\u021bi\u021bi prost c\xe2nd cineva v\u0103 acuz\u0103 pentru r\u0103ul lui sau v\u0103 judec\u0103.\\r\\n\\r\\nP\u0103cat pentru faptul c\u0103 \xeen loc s\u0103 c\xe2\u0219tiga\u021bi timp pentru bucuria vie\u021bii, \xeel irosi\u021bi cu tot felul de rumin\u021bii \u201eDar, de ce mi-a zis asta?\u201d \u201eDar, ce i-am f\u0103cut eu de se poart\u0103 a\u0219a cu mine? \u201d \u201eCe vin\u0103 am eu pentru tot ce tr\u0103ie\u0219te?\u201d\\r\\n    ","previous":{"slug":"apropiati-straini-si-straini-apropiati","title":"Apropia\u021bi str\u0103ini \u0219i str\u0103ini apropia\u021bi"},"next":{"slug":"regretul-pierderii-celor-dragi-vinovatie","title":"Regretul pierderii celor dragi \u0219i vinov\u0103\u021bie"}}')}}]);