"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[7406],{7406:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-01-08T18:12:50.000Z","slug":"talentul-un-defect","status":"publish","title":"Talentul, un defect?","excerpt":"(Autor: C\u0103t\u0103lina Cornea) Talentul poate fi un defect? C\u0103ci a\u0219a simt eu, c\u0103 talentul e cel mai mare defect al  ","article":"(Autor: C\u0103t\u0103lina Cornea)\\r\\n\\r\\nTalentul poate fi un defect? C\u0103ci a\u0219a simt eu, c\u0103 talentul e cel mai mare defect al meu. Fiindc\u0103 dac\u0103 nu a\u0219 fi talentat\u0103 a\u0219 g\u0103si un loc de munc\u0103 \u0219i nu a\u0219 visa at\xe2t de mult. A\u0219 tr\u0103i altfel, \xeen lumea real\u0103, nu \xeen lumea creat\u0103 de g\xe2ndurile mele. A\u0219 cobor\xee cu picioarele pe p\u0103m\xe2nt \u0219i poate a\u0219 fi fost \u0219i eu ca restul, s\u0103 m\u0103 g\xe2ndesc la cum s\u0103 fac bani, sau la alte chestii cotidiene. Dar eu nu vreau s\u0103 fiu ca restul. Niciodat\u0103 nu am vrut.\\r\\n\\r\\nMereu am crezut c\u0103 sunt special\u0103, c\u0103 g\xe2ndesc altfel dec\xe2t restul.Eu ur\u0103sc regulile dup\u0103 care func\u021bioneaz\u0103 lumea \xeen care tr\u0103iesc \u0219i eu. Eu ur\u0103sc materialismul \u0219i lupta dintre oameni. Dar se pare c\u0103 pentru unii via\u021ba e despre bani. Eu vreau s\u0103 cred c\u0103 e mai mult dec\xe2t at\xe2t. \xcemi plac scenariile ce le am \xeen cap, c\xe2nd \xeei ascult pe al\u021bii spun\xe2ndu-\u0219i grijile.\\r\\n\\r\\nG\xe2ndurile mele nu sunt despre ce s\u0103 fac de m\xe2ncare sau cu s\u0103 m\u0103 \xeembrac.Eu nu tr\u0103iesc pentru a supravie\u021bui, nu vreau s\u0103 supravie\u021buiesc, eu vreau s\u0103 creez. Dar talentul nu \xeemi d\u0103 bani \u0219i unora nu le pas\u0103 de scenariile \u0219i ideile din capul meu. Ei vor s\u0103 muncesc, s\u0103 aduc profit. Eu vreau s\u0103 creez. Eu sper c\u0103 va fi mai bine, eu sper c\u0103 \xeentr-o zi cineva va avea nevoie de talentul meu \u0219i atunci voi putea spune c\u0103 a\u0219teptarea mea nu a fost \xeen zadar. Eu nu vreau o via\u021ba banal\u0103, nu vreau ca scopul meu s\u0103 fie o cas\u0103 curat\u0103 sau un loc de munc\u0103 plictisitor. Eu cred \xeen talentul meu, dar de prea multe ori simt c\u0103 ar fi un defect.\\r\\n\\r\\nG\xe2ndurile ar trebui s\u0103 m\u0103 ajute s\u0103 creez, nu s\u0103 m\u0103 distrug. \u0218i le mul\u021bumesc oamenilor care cred \xeen mine \u0219i m\u0103 motiveaz\u0103 \u0219i m\u0103 inspir\u0103 zi de zi. Iar pentru restul ce tr\u0103iesc \xeentr-o rutin\u0103 \u0219i se g\xe2ndesc doar la bani, le spun c\u0103 pierd adev\u0103ratul farmec al vie\u021bii. Unii m\u0103tur\u0103 gunoaiele de pe covoare, eu voi m\u0103tura gunoaiele din capul meu, unii muncesc pentru un \u0219ef, eu voi munci pentru mine.\\r\\n\\r\\n\u0218i da, de multe ori voi pl\xe2nge \u0219i poate de multe ori voi fi dezam\u0103git\u0103, dar niciodat\u0103 nu voi l\u0103sa pe cineva s\u0103 \xeemi ia speran\u021ba c\u0103 \xeentr-o zi talentul \xeemi va fi apreciat. Eu voi crede \xeen mine, nu \xeen idei \xeenvechite \u0219i oameni. Sunt r\xe2nduri scrise printre lacrimi. \u0218i e un monolog al tr\u0103irilor mele din aceast\u0103 zi.\\r\\n    ","previous":{"slug":"copil-poznas-gandul","title":"Copil pozna\u0219, g\xe2ndul"},"next":{"slug":"o-alta-zi","title":"O alt\u0103 zi"}}')}}]);