"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[3321],{3321:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-05-01T18:12:50.000Z","slug":"mania-dauneaza-grav-sanatatii","status":"publish","title":"M\xe2nia d\u0103uneaz\u0103 grav s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii","excerpt":"M\xe2nie, furie, nervi, oricare dintre apelative, descrie de fapt aceea\u0219i stare de furtun\u0103 sufleteasc\u0103 care ne este  ","article":"(Autor: Dumitru Doru\u021ba)\\r\\n\\r\\nM\xe2nie, furie, nervi, oricare dintre apelative, descrie de fapt aceea\u0219i stare de furtun\u0103 sufleteasc\u0103 care ne este extrem de cunoscut\u0103. Deseori se manifest\u0103 printr-un potop de cuvinte, urlete lansate precum ni\u0219te s\u0103ge\u021bi ascu\u021bite c\u0103tre cei afla\u021bi prin preajm\u0103. \xcens\u0103 cei afla\u021bi aproape \xeen momentul c\xe2nd se produce \u201eexplozia\u201d nu sunt neap\u0103rat \u0219i cei vinova\u021bi.\\r\\n\\r\\nNu zic, mai merge c\xe2te un fulger r\u0103zle\u021b aruncat deasupra unei m\u0103rii lini\u0219tite. Chiar este necesar\u0103 c\xe2te o refulare pentru ca r\u0103ul s\u0103 nu se adune \xeen\u0103untru. E trecut cu vederea \u0219i de c\u0103tre ceilal\u021bi, fiind catalogat ca \xeent\xe2mplare. Dar furia adev\u0103rat\u0103 ne poate crea probleme cu prietenii, du\u0219manii, \u0219efii, rudele, cre\xe2nd rupturi ce pot fi cu greu reparate, afect\xe2ndu-ne astfel suflete\u0219te; ne face s\u0103 pierdem timpul g\xe2ndindu-ne apoi cum putem remedia situa\u021bia provocat\u0103 de purtarea noastr\u0103 nes\u0103buit\u0103.\\r\\n\\r\\nChiar \u0219i atunci c\xe2nd spunem un adev\u0103r, furia nu poate constitui mijlocul potrivit. Curajul \u0219i diploma\u021bia ne sunt de folos; un adev\u0103r sau un sfat bine inten\u021bionat, dar spus cu urlete, nu va fi aproape niciodat\u0103 urmat.\\r\\n\\r\\n\u0218i nu este afectat numai pshicul; o stare permanent\u0103 de furie ne face r\u0103u \u0219i fizic!\\r\\n    ","previous":{"slug":"roata-se-ntoarce","title":"Roata se-ntoarce?"},"next":{"slug":"promisiuni-a-vorbi-despre-a-face","title":"Promisiuni. A vorbi despre a face"}}')}}]);