"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[5779],{5779:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-01-24T18:12:50.000Z","slug":"stramb-drept","status":"publish","title":"Str\xe2mb, drept","excerpt":"De mici \xeenv\u0103\u021b\u0103m despre faptul c\u0103 nu trebuie s\u0103 fim prea buni pentru c\u0103 lumea va profita de noi iar  ","article":"De mici \xeenv\u0103\u021b\u0103m despre faptul c\u0103 nu trebuie s\u0103 fim prea buni pentru c\u0103 lumea va profita de noi iar fiecare trebuie s\u0103 \xeenve\u021be s\u0103 trag\u0103 pentru el \xeensu\u0219i.\\r\\n\\r\\nTot ce se \xeent\xe2mpl\u0103 nu este oare \u0219i datorit\u0103 multora din genera\u021biile anterioare, care i-au \xeenv\u0103\u021bat la fel pe urma\u0219ii lor? \u201eCa s\u0103 \xeendrep\u0163i lemnul str\xe2mb, \xeel str\xe2mbi invers.\u201d (Michel de Montaigne)\\r\\n\\r\\nC\xe2nd vrem s\u0103 \xeendrept\u0103m lumea, \xeentr-adev\u0103r, va fi nevoie s\u0103 o str\xe2mb\u0103m invers. Doar c\u0103 noi o vom vedea dreapt\u0103 doar pe o parte. Pe partea noastr\u0103. Pe cealalt\u0103, va r\u0103m\xe2ne str\xe2mb\u0103 \xeen continuare \u0219i totu\u0219i\u2026 privind dinspre ea, vom vedea \u0219i diformitatea lumii a\u0219a-zis drepte.\\r\\n\\r\\nDe aici, totul se demonstreaz\u0103 a fi relativ. Totul este pur \u0219i simplu. R\xe2nd pe r\xe2nd, fiecare va juca rolul s\u0103u: at\xe2t de drept str\xe2mbat c\xe2t \u0219i de str\xe2mb \xeendreptat. Nu e bine, nu e r\u0103u. Este pur \u0219i simplu.\\r\\n    ","previous":{"slug":"asa-este-ea","title":"A\u0219a este ea"},"next":{"slug":"dragostea-nu-se-masoara-n-km-ii","title":"Dragostea nu se m\u0103soar\u0103-n km II"}}')}}]);