"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[814],{814:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2016-11-27T18:12:50.000Z","slug":"digestiv","status":"publish","title":"Digestiv","excerpt":"\xce\u021bi \xeenf\u0103\u0219oar\u0103 stomacul \xeen s\xe2rme \u0219i te \xeenv\xe2rte-n jurul propriei axe, pentru o p\xe2ine uscat\u0103 \xeenmuiat\u0103 cu ap\u0103. \xcenc\u0103 suntem  ","article":"\xce\u021bi \xeenf\u0103\u0219oar\u0103 stomacul \xeen s\xe2rme \u0219i te \xeenv\xe2rte-n jurul propriei axe, pentru o p\xe2ine uscat\u0103 \xeenmuiat\u0103 cu ap\u0103. \xcenc\u0103 suntem tineri dar \u0103i mai cu etate \u0219i prestan\u021b\u0103 \u0219tiu multe.\\r\\n\\r\\nMulte eu nu \u0219tiu, eram mic\u0103. Abia pronun\u021bam cuv\xe2ntul \u201ecaca\u201d. Era cuv\xe2ntul care m\u0103 preg\u0103tea pentru ce urma s\u0103 definesc mai t\xe2rziu, cred.\\r\\n\\r\\nDac\u0103 e\u0219ti mai \xeen v\xe2rst\u0103, te delectezi cu ciosv\xe2rtele m\u0103run\u021bite de at\xe2tea amintiri. Ai tr\u0103it ceva ani \u0219i po\u021bi observi c\u0103 istoria se repet\u0103. De\u0219i omul este irepetabil, totu\u0219i gena e \xeenc\u0103 transmisibil\u0103. \xce\u021bi dore\u0219ti s\u0103 te fi n\u0103scut din nou. Poate ca animal de companie sau s\u0103 fii un pom vizitat de to\u021bi c\xe2inii. M\u0103car n-aveai incertitudini.\\r\\n\\r\\nG\xe2ndul te \xeentoarce de pe o parte pe alta noaptea \u0219i te scutur\u0103, de te \xeeneci cu saliv\u0103, p\xe2n\u0103 reu\u0219e\u0219ti s\u0103 adormi la loc.\\r\\n\\r\\nTe izoleaz\u0103 de cei din jur \u0219i parc\u0103 a\u0219a apuci s\u0103 \xeei mai \u0219i cuno\u0219ti. Nu mai po\u021bi mesteca \u0219i \xeenghi\u021bi nimic din tot ce \u021bi se pune \xeen farfurie. Refluxul gastric e crunt.\\r\\n\\r\\nC\u0103 tot vor veni s\u0103rb\u0103torile\u2026\\r\\n\\r\\n\xcempodobire Pom\\r\\n\\r\\nUrcat pe Scaun pentru a-i pune v\xe2rful\\r\\n\\r\\nFunie s\u0103-l ancorezi\\r\\n\\r\\nCu\u021bit s\u0103 tai Funie\\r\\n\\r\\nBilet sub brad cu ur\u0103ri\\r\\n\\r\\nElan\\r\\n\\r\\nCadou sub brad\\r\\n\\r\\nFiecare are s\u0103-\u0219i duc\u0103 crucea vie\u021bii singur iar lumea din jurul s\u0103u, nu va \u0219ti ce simte cu adev\u0103rat. \u0218i dac\u0103 ar \u0219ti, cum ar fi? Oricum, nim\u0103nui nu-i pas\u0103. Fiecare are via\u021ba lui.\\r\\n\\r\\nBag\u0103-\u021bi min\u021bile \xeen cap, ia o bulin\u0103 de stomac \u0219i apoi diger\u0103 totul cu sim\u021b de r\u0103spundere!\\r\\n    ","previous":{"slug":"dau-fericirea-mea-pentru-a-ta","title":"\u201eDau fericirea mea pentru a ta!\u201d"},"next":{"slug":"de-ce","title":"De ce?"}}')}}]);