"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[920],{920:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-01-11T18:12:50.000Z","slug":"o-alta-zi","status":"publish","title":"O alt\u0103 zi","excerpt":"Furtun\u0103 l\u0103untric\u0103, regrete ad\xe2nci, lacrimi amare, m\xe2nie pe via\u021b\u0103 \u0219i totu\u0219i, ce ar fi dac\u0103? Respiri greu, vezi r\u0103u, auzi  ","article":"Furtun\u0103 l\u0103untric\u0103, regrete ad\xe2nci, lacrimi amare, m\xe2nie pe via\u021b\u0103 \u0219i totu\u0219i, ce ar fi dac\u0103? Respiri greu, vezi r\u0103u, auzi pu\u021bin \u0219i nu \u0219tii mereu unde e\u0219ti. Patul \u021bi-e cald. Tu \u0219i a\u0219ternuturile tale cur\u0103\u021bate. Soarele \xee\u021bi z\xe2mbe\u0219te prin fereastr\u0103, floarea de pe pervaz te salut\u0103. Orele s\u0103-\u021bi treac\u0103 iar tu s\u0103 a\u0219tep\u021bi\u2026 urm\u0103toarea a\u0219teptare.\\r\\n\\r\\nNu \u0219tii c\xe2nd st\u0103 s\u0103 se lumineze sau s\u0103 se \xeentunece. G\xe2ndul \xee\u021bi mai pleac\u0103 iar corpul \xeel a\u0219teapt\u0103\u2026 cuminte \u0219i inert.\\r\\n\\r\\nDin patul t\u0103u prive\u0219ti spre geam. Z\u0103re\u0219ti un pod unde sunt dou\u0103 persoane ce vorbesc \u0219i s\u0103 te amuzi de dialogul lor. De fapt, poate erau doar dou\u0103 p\u0103s\u0103rele pe o crac\u0103, ciripind. Timpul trece, \u021bi-e foame \u0219i a\u0219tep\u021bi masa.\\r\\n\\r\\nDup\u0103 mas\u0103, un desert. Ce bucurie! \xcen surdin\u0103 se aude o melodie la radio. \xcencepi s\u0103 fredonezi amintiri. Se \xeentunec\u0103. Nu e\u0219ti mereu sigur dar afli de la radio, c\xe2nd nu e oprit, ora exact\u0103. \xcei mai \xeentrebi \u0219i pe ceilal\u021bi odat\u0103 s\u0103-\u021bi spun\u0103 c\xe2t este ora, data, ziua \xeen care e\u0219ti, eventual \u0219i numele lor mici\u2026 Ziua se stinge.\\r\\n\\r\\nUrmeaz\u0103 o nou\u0103 noapte \u0219i probabil o alt\u0103 zi. Pentru tine nu conteaz\u0103 mai oricum nimic din toate astea. Fii recunosc\u0103tor pentru tot ce ai sau n-ai! Mereu va fi loc de mai r\u0103u.\\r\\n\\r\\nLater edit:\\r\\n\\r\\nLa 21 dec 2015, ora 21, a apus \u0219i ultima zi a celei ce a fost Covaci Georgetta, bunica mea. Cea mai bun\u0103 mam\u0103, cea mai bun\u0103 bunic\u0103, ce mi-a \xeendreptat pa\u0219ii \xeen via\u021b\u0103, cele mai ad\xe2nci regrete!\\r\\n\\r\\nDumnezeu s-o ierte!\\r\\n    ","previous":{"slug":"talentul-un-defect","title":"Talentul, un defect?"},"next":{"slug":"avertizare-stres-la-orizont","title":"Avertizare: stres la orizont!"}}')}}]);