"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[2568],{2568:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-12-03T18:12:50.000Z","slug":"cronicile-unei-depresii-partea-a-ii-a","status":"publish","title":"Cronicile unei depresii partea a II-a","excerpt":"(Autor: C\u0103t\u0103lina Cornea) Depresia e o stare a min\u021bii tale. O stare \xeen care te sim\u021bi f\u0103r\u0103 chef, sim\u021bi de  ","article":"(Autor: C\u0103t\u0103lina Cornea)\\n\\nDepresia e o stare a min\u021bii tale. O stare \xeen care te sim\u021bi f\u0103r\u0103 chef, sim\u021bi de parc\u0103 ai fi doar un corp f\u0103r\u0103 via\u021b\u0103. Dar e\u0219ti s\u0103n\u0103tos, poate doar cu foarte mici probleme de s\u0103n\u0103tate, dar zilele nu \xee\u021bi sunt num\u0103rate. Cei bolnavi de cancer, SIDA sau alte boli incurabile, se lupt\u0103 pentru fiecare zi din via\u021ba lor.\\n\\nAr trebui s\u0103 \xeenv\u0103\u021b\u0103m de la ei s\u0103 pre\u021buim via\u021ba, c\u0103ci via\u021ba e un miracol. Fiecare din noi suntem un miracol ce e \xeen stare s\u0103 creeze alte miracole. Ar trebui dar s\u0103 folosim depresia \xeen folosul nostru. Dar \xeentrebarea e, cum? \xcemi aduc aminte cum am devenit eu depresiv\u0103, \u0219i \xeemi aduc aminte cauzele, prea mul\u021bi oameni ce m-au dezam\u0103git, prea mul\u021bi oameni ce nu au apreciat eforturile mele.\\n\\n\u0218i ast\u0103zi realizez c\u0103 starea de depresie m\u0103 ap\u0103r\u0103 de tot ce e r\u0103u, de oameni r\u0103i, de chestiile ce nu \xeemi plac. Deci profit\u0103 de depresie \u0219i folose\u0219te-o pentru a vedea ce oameni cu adev\u0103rat te pre\u021buiesc \u0219i ce oameni ar trebuie s\u0103 \xeei elimini din via\u021ba ta.\\n\\nInspir\u0103-te din emo\u021biile \u0219i tr\u0103irile pe care le sim\u021bi. Nu l\u0103sa depresia s\u0103 te distrug\u0103, ci creeaz\u0103 cu ajutorul ei. Depresia o po\u021bi preface din cel mai mare du\u0219man \xeen cel mai bun prieten. Cronicil\\n    ","previous":{"slug":"cronicile-unei-depresii-partea-i","title":"Cronicile unei depresii partea I"},"next":{"slug":"ramai-om","title":"R\u0103m\xe2i om!"}}')}}]);