"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[2615],{2615:i=>{i.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2018-07-13T18:12:50.000Z","slug":"conditional-optativ","status":"publish","title":"Condi\u021bional-optativ-simbolic","excerpt":"Suflet drag, existen\u021ba noastr\u0103 nu ne-am fi nota-o, c\xe2nta-o, recita-o \u0219i tr\xe2nti-o de vesela din cas\u0103, dac\u0103 ar fi fost  ","article":"Suflet drag, existen\u021ba noastr\u0103 nu ne-am fi nota-o, c\xe2nta-o, recita-o \u0219i tr\xe2nti-o de vesela din cas\u0103, dac\u0103 ar fi fost degeaba.\\n\\nProbabil a\u0219 fi scos o carte \u0219i a\u0219 fi \u021binut apoi un workshop, unde s\u0103 v\u0103 adun pe to\u021bi.\\n\\nPoate s\u0103 fi desf\u0103\u0219urat activit\u0103\u021bi din care s\u0103 scot bani de pe suferin\u021ba voastr\u0103. Cu suferin\u021ba voastr\u0103, eu a\u0219 fi avut parte de fericire.\\n\\nMi-a\u0219 fi atribuit \u0219i o mutr\u0103 mesianic\u0103 \u0219i m-a\u0219 fi pozat cu bra\u021bele deschise c\u0103tre voi, a\u0219a \u0219i a\u0219 fi postat-o pe Facebook. To\u021bi cei mai afecta\u021bi de greut\u0103\u021bile vie\u021bii, a\u021bi fi l\u0103crimat de emo\u021bie, doar dac\u0103 v-a\u0219 fi b\u0103gat \u0219i pe voi \xeen seam\u0103.\\n\\nCe nu face\u021bi voi pentru a fi striga\u021bi pe numele mic \u0219i primi aten\u021bie, \xeentr-o sal\u0103 plin\u0103 de oameni sau la un live pe net? De oameni ca voi e nevoie!\\n\\nA\u0219 avea adep\u021bi \u0219i mul\u021bi ar pl\u0103ti generos un r\u0103gaz doar ca s\u0103 m\u0103 vad\u0103 \u0219i s\u0103 vorbeasc\u0103 cu mine. Mi-ar pl\u0103ti c\u0103l\u0103toriile c\u0103tre alte z\u0103ri. Mi-ar face mereu cadouri simbolice din diverse culori, materiale, na\u021bii. Chiar s-ar poza cu mine. Nu, nu e a\u0219a cum te pozai tu c\xe2nd erai mic, cu maimu\u021ba la mare. Ar fi fost altfel. A\u0219 fi fost cineva\u2026\\n\\nMi s-ar sui la cap \u0219i a\u0219 sorbi din propria importan\u021b\u0103 \u0219i m-a\u0219 \xeendestula din acel sentiment de putere. Nimic nu se compar\u0103 cu sentimentul de putere asupra celor sl\u0103bi\u021bi de greut\u0103\u021bile vie\u021bii. Cei slabi conteaz\u0103 cu adev\u0103rat, ei sunt cele mai nobile \u0219i generoase fiin\u021be!\\n\\nMi-a\u0219 \xeemp\u0103rt\u0103\u0219i virtual sau pe st\xe2lpii de tensiune, propriile ilustrate \xeen care s\u0103 m\u0103 citez pe mine. De ce trebuie s\u0103 fii mort ca s\u0103 te citeze al\u021bii, c\xe2nd po\u021bi s\u0103 fii viu \u0219i s-o faci chiar tu singur? De acum, nu mai trebuie s\u0103 depinzi de nimeni pentru nimic.\\n\\nM-a\u0219 afi\u0219a cu toate faptele bune pe care le fac pentru s\u0103rmanii vie\u021bii. Dac\u0103 voi m\u0103 ve\u021bi crede un om bun, am s\u0103 \xeencep \u0219i eu s\u0103 cred la fel despre mine \u0219i am s\u0103 continui. Voi sunte\u021bi puterea mea de a duce la bun sf\xe2r\u0219it tot ce am \xeenceput.\\n\\nMul\u021bi oameni ar alege oric\xe2nd, o c\xe2mpie cu flori, p\u0103scut\u0103 de inorogi \xeenaripa\u021bi ce \xee\u0219i poart\u0103 cu m\xe2ndrie cornurile de filde\u0219. De ce ar opta pentru altceva, iar eu de ce m-a\u0219 fi opus, $imbolic vorbind?\\n    ","previous":{"slug":"reflexia","title":"Reflexia"},"next":{"slug":"furnicile-si-viitorul","title":"Furnicile \u0219i omul"}}')}}]);