"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[3613],{3613:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2019-09-12T18:12:50.000Z","slug":"generatia-lui-zic-ca-tine-dar-fac-ca-mine","status":"publish","title":"Genera\u021bia lui \u201eZic ca tine dar fac ca mine!\u201d","excerpt":"Genera\u021bia t\u0103cut\u0103 (1928-1945), Baby Boomer (1946-1964), Genera\u021bia X(1965-1980), Genera\u021bia Y(1981-1996), Genera\u021bia Z(1997 \u2013 prezent). C\xe2teva dintre genera\u021biile enumerate mai sus,  ","article":"Genera\u021bia t\u0103cut\u0103 (1928-1945), Baby Boomer (1946-1964), Genera\u021bia X(1965-1980), Genera\u021bia Y(1981-1996), Genera\u021bia Z(1997 \u2013 prezent).\\n\\nC\xe2teva dintre genera\u021biile enumerate mai sus, formeaz\u0103 genera\u021bia lui \u201eZic ca tine dar fac ca mine!\u201d. Nu afirm acest lucru \xeen sens peiorativ. Am \xeencercat doar s\u0103 dau o form\u0103 scris\u0103 a unei constat\u0103ri de-ale mele. A unei dileme ce probabil este \xeen mintea multor tineri.\\n\\nSunt aceia care au trecut prin multe. Au tr\u0103it vremurile de dinainte sau de dup\u0103 r\u0103zboaiele mondiale, \xeenainte sau dup\u0103 Revolu\u021bie. Sunt oameni ai c\u0103ror copii au crescut cu acelea\u0219i temeri. Vorbesc de primele 3 genera\u021bii care au tr\u0103it intens multe. Temeri, frica zilei de m\xe2ine, reducerea la t\u0103cere cu for\u021ba, interzicerea manifest\u0103rii propriei personalit\u0103\u021bi.\\n\\nAce\u0219tia au primit pedepse aspre pentru cele mai mici abateri de la ideile impuse de al\u021bii. Au avut ru\u0219ine, fric\u0103 \u0219i atitudine umil\u0103 fa\u021b\u0103 de profesori, \u0219efi \u0219i de orice reprezenta autoritatea.\\n\\nAu \xeenv\u0103\u021bat pe \xeentuneric \xeen \u021boale cro\u0219etate de bunici \u0219i cu un delicios desert din fosfarin, iar cei mai \xeen v\xe2rst\u0103, nici at\xe2t, poate.\\n\\nAu fost nevoi\u021bi s\u0103 vorbeasc\u0103 \xeencet ca s\u0103 nu fie auzi\u021bi, s\u0103 nu se \u0219tie ce g\xe2ndesc dar obliga\u021bi s\u0103 strige c\xe2t de tare ideile altora. Pe ale lor \xeen schimb\u2026 s\u0103 nu le aud\u0103 prietenii, vecinii. S\u0103 aib\u0103 grij\u0103 \u0219i la propriile g\xe2nduri, ca s\u0103 nu le scape la be\u021bie, sup\u0103rare sau ambele, ceva, cui nu trebuie.\\n\\nOrice fa\u021b\u0103 prietenoas\u0103 ridica suspiciune. De multe ori, z\xe2mbetul \u0219i amabilitatea erau fa\u021bada unui conglomerat de resturi. De caracter. Aceste resturi nu aveau nimic \xeen lumea asta pe care s\u0103 iubeasc\u0103, nu sim\u021beau remu\u0219care \u0219i nicidecum nevoia de a exista ca oameni. Erau ma\u0219in\u0103rii de propagare a urii, terorii. Ma\u0219in\u0103rii de executare ordine \u0219i execu\u021bie oameni. Sub orice form\u0103, cu orice mijloace.\\n\\n\xcen prezent, nu pu\u021bini dintre cei mai \xeen etate \xeendur\u0103 abuzul de a fi \xeempin\u0219i prin tramvai, ataca\u021bi pe strad\u0103 pentru 10 lei, p\u0103c\u0103li\u021bi la teleshoping, zori\u021bi la r\xe2nd la supermarket \u0219i lua\u021bi peste picior de in\u0219i certa\u021bi cu ei \xeen\u0219i\u0219i.\\n\\nExact cum au fost ei, poate a\u0219a sunt \u0219i copiii lor. Sunt saci de box \xeen fa\u021ba \u0219efilor, amenin\u021ba\u021bi cu concedieri, da\u021bi la o parte \u0219i l\u0103sa\u021bi s\u0103 zac\u0103 \xeen mizerabila post decembrist\u0103 etate. Au trecut 31 de ani de atunci. Cel pu\u021bin \xeenc\u0103 2 decenii ar mai fi necesare ca lucrurile s\u0103 intre pe f\u0103ga\u0219 mai normal, s\u0103 zicem.\\n\\nPrin libertatea dob\xe2ndit\u0103, ei au aflat c\u0103 practic nu \u0219tiau cum s\u0103 nu tr\u0103iasc\u0103 \u201esub papuc\u201d. Acum e t\xe2rziu. Nu mai au v\xe2rsta s\u0103 fac\u0103 lucruri, sunt respin\u0219i de societate \u0219i mult prea obosi\u021bi. Genera\u021bia care tace. Genera\u021bia care nu vrea s\u0103 deranjeze, s\u0103 nu se pun\u0103 r\u0103u cu nimeni \u0219i s\u0103 \xeendure abuzuri ani la r\xe2ndul.\\n\\nMul\u021bi b\u0103tr\xe2ni \u0219i copii de-ai lor au reminiscen\u021bele persecu\u021biei de odinioar\u0103. Ca atare, au o predilec\u021bie tot mai accentuat\u0103 spre diverse idei. \u201eEvadeaz\u0103\u201d \xeen acestea din p\u0103cate \u0219i destul de frecvent. Ca de exemplu, complotul pentru decimarea umanit\u0103\u021bii \u0219i existen\u021ba diferitelor oculte ce vor s\u0103 impun\u0103 o nou\u0103 ordine mondial\u0103. De aceea, ei nu mai lupt\u0103 pentru \u0219i nu mai cred \xeen nimic. Nici m\u0103car \xeen pericolele reale! Ce pericole? Totul e o \u201ef\u0103c\u0103tur\u0103\u201d ca s\u0103 ne decimeze \u0219i cam aici se opre\u0219te totul. Nu caut\u0103 mai departe dac\u0103 se simt confortabil cu ce au, ce \u0219tiu, ceea ce accept\u0103\u2026\\n\\nDin p\u0103cate este genera\u021bia celor care pl\xe2ng pe ascuns. Genera\u021bie de multe ori lovit\u0103, tr\u0103dat\u0103, p\u0103r\u0103sit\u0103 \u0219i l\u0103sat\u0103 \xeen mizerie de propriile odrasle. Cu toate acestea, sunt \u0219i mul\u021bi b\u0103tr\xe2ni, care au \xeemb\u0103tr\xe2nit f\u0103r\u0103 s\u0103 priceap\u0103 ceva. Probabil c\u0103 nici \xeen tinere\u021bea lor nu au avut prea mult\u0103 pricepere privind lumea din jurul lor \u0219i nu ai ce le face.\\n\\nSunt mul\u021bi dintre cei ai genera\u021biilor trecute care nu \xeen\u021beleg nevoia tinerilor de a nu fi lega\u021bi de avu\u021bii, locuri \u0219i anumite idei. De cele mai multe ori \xeei critic\u0103 pe cei tineri. Pentru c\u0103 ace\u0219tia vor lucruri la care ei \xeen tinere\u021be nu au visat. Ei at\xe2rn\u0103 ca un pietroi de al\u021bii, propria ne\xeemplinire. O at\xe2rn\u0103 de un picior pl\u0103p\xe2nd de porumbel care vrea doar s\u0103 zboare.\\n\\nPorumbelul trebuie s\u0103 le care zilnic, privirile sceptice, teoriile \u0219i repro\u0219urile nenum\u0103rate. Pentru tot ce g\xe2nde\u0219te \u0219i vrea s\u0103 fac\u0103 cu via\u021ba lui. A venit \u0219i vrema lui, da\u021bi-i elan ca s\u0103 zboare c\u0103tre z\u0103ri mai \xeenalte, nu v\xe2nt ca s\u0103 pice.\\n\\n\u0218tim de la \u0219coal\u0103, din documentare \u0219i din diverse discu\u021bii cu voi despre c\xe2t de mult a\u021bi suferit. Nu am sim\u021bit pe pielea noastr\u0103 despre c\xe2t v-a fost de greu. V\u0103 suntem recunosc\u0103tori pentru faptul c\u0103 a\u021bi vrut s\u0103 nu sim\u021bim asta.\\n\\nCu ce v-a\u021bi putut permite, a\u021bi \xeencercat s\u0103 ne colora\u021bi copil\u0103ria, s\u0103 nu fie gri sau neagr\u0103 ca a voastr\u0103 \u0219i alor vo\u0219tri. Cu toate astea, l\u0103sa\u021bi-ne s\u0103 ne demonstr\u0103m nou\u0103 ce putem \u0219i s\u0103 contribuim la formarea unei lumi mai bune.\\n\\nO lume \xeen care g\u0103sim mai mult\u0103 deschidere, mai multe idei constructive \u0219i mai mult\u0103 \xeen\u021belegere, d\u0103ruire fa\u021b\u0103 de semenii no\u0219tri \u0219i natur\u0103.\\n\\nNe place ideea unei energii verzi pentru via\u021b\u0103, de consum moderat al resurselor \u0219i de protejare a ceea ce a mai r\u0103mas din aceast\u0103 lume. Vrem s\u0103 ne spunem p\u0103rerea, s\u0103 nu ne fie fric\u0103 \u0219i s\u0103 nu t\u0103cem \xeen fa\u021ba abuzului.\\n\\nVoi v-a\u021bi g\u0103sit libertatea, nu a\u021bi \u0219tiut cum s-o folosi\u021bi \u0219i nu din vina voastr\u0103. Noi nu am cunoscut constr\xe2ngerea \u0219i am folosit toate roadele muncii \u0219i luptei voastre pentru a v\u0103 asigura o continuitate mai u\u0219oar\u0103. Haide\u021bi s\u0103 facem cumva s\u0103 fie bine. S\u0103 \xeembin\u0103m experien\u021ba \u0219i cunoa\u0219terea voastr\u0103 cu puterea \u0219i speran\u021bele noastre!\\n\\nNe pare r\u0103u c\u0103 unii dintre noi \u0219i unii dintre voi nu a\u021bi g\u0103sit un punct comun \u0219i v\u0103 crea\u021bi suferin\u021be reciproce. Cu toate astea, mai suntem mul\u021bi dintre noi \u0219i dintre voi care au considera\u021bie unii fa\u021b\u0103 de ceilal\u021bi \u0219i v\u0103 cerem s\u0103 fi\u021bi lini\u0219ti\u021bi.\\n\\n\u0218tim ce ne dorim, \u0219tim ce facem sau m\u0103car a\u0219a credem. A\u0219a cum \u0219i voi a\u021bi crezut \xeen vremurile tinere\u021bii voastre. P\xe2n\u0103 nu \xeencerci, nu \u0219tii.\\n\\nDa\u021bi-ne \xeencredere, sus\u021bine\u021bi-ne aspira\u021biile \u0219i v\u0103 vom duce numele mai departe. V\u0103 vom duce urma\u0219ii \xeentr-o lume mai bun\u0103. Nu ve\u021bi fi \xeen forma \xeen care s\u0103 fi\u021bi con\u0219tien\u021bi de lumea ce va fi, desigur. Totu\u0219i, ve\u021bi exista \xeen s\xe2ngele, dorin\u021bele \u0219i puterea celor ce vor fi iar aceasta va fi nemurirea voastr\u0103!\\n    ","previous":{"slug":"hiena","title":"Hiena"},"next":{"slug":"trauma-sau-noul-tu","title":"Traum\u0103 sau noul \u201eTu\u201d"}}')}}]);