"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[4497],{4497:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2021-02-21T11:26:03.000Z","slug":"la-multi-ani","status":"publish","title":"La mul\u021bi ani, soarele meu!","excerpt":"Ast\u0103zi, Denisucul meu a \xeemplinit un ani\u0219or. \xcemi aduc aminte de momentul \xeen care eram \xeen sala de opera\u021bii. Momentul  ","article":"Ast\u0103zi, Denisucul meu a \xeemplinit un ani\u0219or.\\n\\n\xcemi aduc aminte de momentul \xeen care eram \xeen sala de opera\u021bii. Momentul un pic mai lung p\xe2n\u0103 s\u0103-\u021bi aud gl\u0103sciorul. Un pic vine\u021biu, un pic cu probleme de respira\u021bie, din ce am aflat ulterior, dar ai reu\u0219it s\u0103 \u021bipi. Ai reu\u0219it s\u0103 te faci auzit \u0219i s\u0103 m\u0103 asiguri c\u0103 \xeen ciuda a tot ce a fost, e\u0219ti bine.\\n\\n\xcemi aduc aminte momentul \xeen care te-am adus acasa \u0219i tat\u0103l t\u0103u s-a ocupat de tine. Eu m\u0103 dusesem s\u0103 \xeemi m\xe2ng\xe2i c\u0103\u021beii \xeen acel moment. Ace\u0219tia erau speria\u021bi, deruta\u021bi de tot ce se \xeent\xe2mpla. Eu eram parc\u0103 altfel, prea tulburat\u0103, prea emo\u021bionat\u0103, iar ei au sim\u021bit asta.\\n\\nDup\u0103 revederea cu prietenii necuv\xe2nt\u0103tori, am revenit \xeen camera ta, dragul meu. M\u0103 uitam la tine \u0219i nu \xeemi venea s\u0103 cred c\u0103 acest corp al meu \xeencercat de greut\u0103\u021bi, a reu\u0219it s\u0103 te aduc\u0103 pe lume.\\n\\nDormeai destul de mult la \xeenceput, ca orice bebel. La fiecare trezire a ta, camera parc\u0103 se lumina de bucurie. Te \xeent\xe2mpinam cu \u201eBun\u0103 diminea\u021ba, soarele meu\u201d! Pentru c\u0103 asta e\u0219ti pentru mine \u2013 soarele r\u0103s\u0103rit \xeentr-un final, dup\u0103 at\xe2ta \xeentunecime.\\n\\nMi-am dat seama c\u0103 eu nu mai sunt eu. Sunt tu. Pentru tine am s\u0103 am mai mult\u0103 grij\u0103 de mine, pentru tine am s\u0103 respir \u0219i am s\u0103 tr\u0103iesc. Murise vechiul eu iar altul \xeei luase locul.\\n\\nVechiului eu, \xeei pl\u0103cea s\u0103 bea cafeaua \xeen lini\u0219te, s\u0103 fac\u0103 ce vrea, c\xe2nd vrea, s\u0103 stea unde vrea c\xe2t vrea \u0219i s-a \xeen\u021beles ideea. Noul eu a venit cu lipsa timpului de a m\u0103 dumiri de diminea\u021b\u0103, de a apuca s\u0103 m\u0103n\xe2nc, de a m\u0103 sp\u0103la \xeen voie, de a g\u0103ti mai bine, de a face curat mai \xeen detaliu. Noul eu nu mai reu\u0219ea s\u0103 se uite la un film, s\u0103 mai scrie vreun articol pe blog, s\u0103 mai scrie \xeen agende idei, planuri \u0219i s\u0103\u2026 \xee\u0219i fac\u0103 unghiile? Nonsens.\\n\\nM\u0103 uitam la tine cum st\u0103teai \xeen p\u0103tu\u021b. Timpul curgea greu, apoi din ce \xeen ce mai repede. C\xe2t de repede ai fugit, timpule?\\n\\n\xcemi amintesc primele tale \xeencerc\u0103ri de a z\xe2mbi, iar apoi z\xe2mbetele erau constante, declan\u0219ate de prezen\u021ba noastr\u0103 l\xe2ng\u0103 tine. \xcencepusei s\u0103 sim\u021bi prima bucurie, dragul meu. Bucuria de a te sim\u021bi \xeen siguran\u021b\u0103, alaturi de chipurile familiare \u021bie.\\n\\n\u0218tiu c\u0103 \xeen primele tale zile, \xeen prima ta lun\u0103 de via\u021b\u0103, totul era at\xe2t de greu. Oboseala, opera\u021bia, lipsa timpului, frica de a nu face ceva gre\u0219it, st\xe2ng\u0103cia mea \xeen a \xeen\u021belege ce-mi transmite pl\xe2nsul t\u0103u, m\u0103 cople\u0219eau.\\n\\nF\u0103ceam \u0219an\u021buri \xeen podea, la c\xe2t de mult timp te plimbam noaptea. Adormeai pe la 21.30-22.00. \xcencercam s\u0103 adorm \u0219i eu repede, s\u0103 prind un pic de somn. Apoi te trezeai pe la 00.00-01.00. Tat\u0103l t\u0103u se ocupa de trezirea ta mai \xeen noapte t\xe2rziu. F\u0103ceam cu schimbul. Eu urma s\u0103 te preiau \xeen urm\u0103toarea repriz\u0103 de trezire, de la 2.230-3.00, p\xe2n\u0103 la\u2026 M\u0103 \u021bineai treaz\u0103 p\xe2n\u0103 la 5-6 diminea\u021ba de multe ori, cu o repriz\u0103 de somn \xeen jur de 7.00. Apoi iar, \u201eueeee\u201d.\\n\\nAnul \xeen care te-ai n\u0103scut a fost mai altfel. Aveam probleme s\u0103 ajung \u0219i la spital s\u0103-mi scoat\u0103 firele, c\u0103 se anun\u021base epidemie de\u2026 grip\u0103. Era luna \xeen care \u021bara noastr\u0103 a avut primul caz de infec\u021bie cu covid19.\\n\\nLa controlul de o lun\u0103 nu am mai ajuns. A venit starea de urgen\u021b\u0103, \xeen ziua \xeen care trebuia s\u0103 am controlul. Pandemia a b\u0103gat frica \xeen oameni \u0219i ne-au \xeenchis \xeen case. Ne-au \xeenchis atunci c\xe2nd infect\u0103rile nu erau a\u0219a de mari, nu ca \xeen momentul \xeen care scriu aceste g\xe2nduri.\\n\\nAcum c\xe2nd infect\u0103rile sunt mult mai multe, de\u0219i cu m\u0103\u0219ti \u0219i alte m\u0103suri de precau\u021bie, suntem mai liberi s\u0103 umbl\u0103m pe str\u0103zi dec\xe2t atunci, pe 14 martie 2020. Ziua st\u0103rii de urgen\u021b\u0103. Ziua \xeen care trebuia s\u0103 scrii pe o foaie de ce ie\u0219i \u0219i unde te duci. Fie c\u0103 plimbai c\xe2inii sau c\u0103 mergeai la supermarket. Altminteri, erai taxat. Erai taxat dac\u0103 nu aveai o foaie pe care scria unde te duci.\\n\\nTe-ai n\u0103scut \xeentr-un an istoric. Un an \xeen care am avut nevoie la doctori dar am am\xe2nat. To\u021bi am am\xe2nat lucruri pentru noi. A fost un an al am\xe2n\u0103rii, al statului \xeen cas\u0103, al \xeentreruperii \xeent\xe2lnirilor a omului cu om, un al al izol\u0103rii \u0219i a\u0219tept\u0103rii. A fost un an de pauz\u0103 pentru omenire.\\n\\nPentru mine, \xeen particular, a fost un an de fast forward. Nu aveam timp s\u0103 m\u0103 g\xe2ndesc prea mult la ce se petrecea dincolo de geam, dincolo de u\u0219\u0103. Bunica ta \xeemi procura cele necesare de la farmacie, pia\u021b\u0103. Eu nu prea ie\u0219eam, poate a\u0219a s\u0103 plimb un pic c\xe2inii, atunci c\xe2nd avea cine sta cu tine.\\n\\n\xcencepuse penuria, oamenii speria\u021bi, goleau frenetic rafturile magazinelor, farmaciilor. Aveam nevoie de diverse iar cozile, aminteau de vremurile demult apuse despre care eu nu pot vorbi prea multe c\u0103 nu le-am tr\u0103it pe pielea mea. Se pare c\u0103 lipsurile vremurilor dinainte de 89 prinseser\u0103 via\u021b\u0103 \xeen acest an \xeen care s-a \xeent\xe2mplat s\u0103 te na\u0219ti tu. \xcemi era fric\u0103 s\u0103 nu r\u0103m\xe2n f\u0103r\u0103 cele necesare pentru tine.\\n\\nC\xe2nd tu ai \xeenceput s\u0103 ne ar\u0103\u021bi primele z\xe2mbete, situa\u021bia de urgen\u021b\u0103 \xeenc\u0103 era. La cele 2 luni \xeemplinite, nici dna dr. de familie nu a vrut s\u0103 vin\u0103 la tine acas\u0103 pentru a-\u021bi administra vaccinul. Te-am dus p\xe2n\u0103 la cabinet, asta e. Erai la fel de z\xe2mbitor \xeen cabinetul medical. Asta p\xe2n\u0103 la injec\u021bie\u2026\\n\\nDup\u0103 15 mai, libert\u0103\u021bile noastre s-au mai extins, nu mai ie\u0219eam cu foaia p\xe2n\u0103 la magazin, puteam ie\u0219i \xeen vizit\u0103, s\u0103 mergem la plimb\u0103ric\u0103. Cu toate c\u0103 \u0219i \xeenainte de starea de urgen\u021b\u0103, parc\u0103 presim\u021beam ceva, am reu\u0219it s\u0103 te scot afar\u0103 ca s\u0103 cuno\u0219ti soarele \u0219i el pe tine, a\u0219a cum se cuvine. M\u0103 bucur c\u0103 m\u0103car at\xe2t reu\u0219isem s\u0103 fac.\\n\\nTe-ai n\u0103scut \xeentr-un an dificil pentru omenire dar unic \u0219i de neuitat pentru mine. Ai luminat via\u021ba mea \u0219i pe a celor din jur. Ai avut marele noroc \u0219i eu pe l\xe2ng\u0103 tine, ca tat\u0103l t\u0103u s\u0103-\u021bi fie aproape zi de zi, put\xe2nd lucra de acas\u0103. S-a ocupat de tine de multe ori cu pre\u021bul orelor de lucru, cu pre\u021bul lipsei de concentrare la ceea ce ne aducea un venit constant. Un tat\u0103 dedicat, un so\u021b bun, o famile \xeemplinit\u0103. Nici nu \u0219tii sufle\u021belule c\xe2t e\u0219ti de norocos!\\n\\n\xcemi aduc aminte primul t\u0103u z\xe2mbet, primele tale reac\u021bii atunci c\xe2nd \xee\u021bi d\u0103deai \xeen cap cu vreo zorn\u0103itoare. Chiar \u0219i la 5-6 luni \xeenc\u0103 \xee\u021bi mi\u0219cai m\xe2nu\u021bele \xeen toate direc\u021biile \u0219i erai foarte energic. Te puneam \xeen pat, cu multe pernu\u021be \xeen jur, \xee\u021bi scoteam cutiile cu juc\u0103rii \u0219i le scoteai pe r\xe2nd dar mereu trebuia s\u0103 te veghez, c\u0103 altminteri, iar mai g\u0103seai cu ce s\u0103 \xee\u021bi dai \xeen cap/fa\u021b\u0103.\\n\\nM\u0103 uitam la tine cum evoluai, te studiam minute \xeen \u0219ir pentru ca mintea mea s\u0103 re\u021bin\u0103 fiecare detaliu al fiin\u021bei tale. Era un lung proces de asimilare, de parc\u0103 intram \xeentr-o stare meditativ\u0103 din care nu \xeemi mai venea s\u0103 ies.\\n\\nPrimele tale alimente solide\u2026 Cum te str\xe2mbai tu atunci c\xe2nd nu \xee\u021bi pl\u0103cea ceva. Cum curgea m\xe2ncarea pe l\xe2ng\u0103 \u0219i cum aruncai cu ea, iar c\xe2inii t\u0103i erau la datorie acolo. Ei te \xeencurajau s\u0103 m\u0103n\xe2nci, s\u0103 faci asta cu \xeencredere \u0219i firesc. M\xe2ncai cum puteai, totul pasat c\xe2t se putea de bine. La 6 luni aveai doi din\u021bijori jos. La ce-a de-a 9-a lun\u0103 a mai ap\u0103rut un dinte sus \u0219i \xeenspre 11 luni, a ap\u0103rut timid \u0219i perechea lui. \xcenc\u0103 a\u0219tept\u0103m s\u0103 ias\u0103 \xeen \xeentregime \u0219i din\u021bi\u0219orul acesta. In partea dreapta jos, am v\u0103zut c\u0103 \xee\u021bi mai apare acum un dinte. Nu ai toti cei 6 dinti p\xe2na la 1 an dar care-i graba?\\n\\nLunile au trecut \u0219i am v\u0103zut cum ai f\u0103cut timid primii t\u0103i pa\u0219i. De la 6 luni, ai folosit premerg\u0103torul. Era perioada \xeen care puteai deja s\u0103 te deplasezi u\u0219or pe l\xe2ng\u0103 pat. Cam pe la 8 luni, ai reu\u0219it s\u0103 faci 2-3 pa\u0219i nesus\u021binu\u021bi \u0219i un mic plonjon pe burt\u0103. Pe la 10 luni ai \xeenceput s\u0103 mergi de-a binelea. Erai curios de totul din jurul t\u0103u, erai atent la orice mai pu\u021bin la pa\u0219ii t\u0103i \u0219i mai plonjai un pic pe podea.\\n\\n\xcen apropierea zilei tale de na\u0219tere, tragem linie \u0219i devenim nostalgici. \u201eR\u0103sfoim\u201d albumele de poze din Google Photos. Ne uit\u0103m la c\xe2t de mult ai crescut \u0219i c\xe2t de mult \u021bi-ai deschis fiin\u021ba c\u0103tre lume. C\xe2t de vesel \u0219i c\xe2t de mult bolboroseai tu de toate. \xcent\xe2i \u201eueee\u201d, dup\u0103 un timp \u201ememe\u201d atunci c\xe2nd voiai ceva, apoi chiuielile tale \u0219i datul energic din cap \u0219i fluturarea m\xe2inilor de entuziasm.\\n\\nCred c\u0103 sunt destui p\u0103rin\u021bi care simt nostalgie atunci c\xe2nd copilul lor \xeempline\u0219te 1 an de via\u021b\u0103.\\n\\nE ceva firesc s\u0103 simt o emo\u021bie puternic\u0103 o nostalgie. De asemenea, simt un dor de bebelu\u0219enia ta. De\u0219i a fost o perioad\u0103 grea, parc\u0103 a\u0219 mai vrea s\u0103 \xeentorc un pic timpul. S\u0103 te mai \u021bin \xeen bra\u021be minute \xeen \u0219ir f\u0103r\u0103 dureri de spate. M\u0103 rog, nu a\u0219a mari. Am \xeencercat s\u0103 savurez la maximum fiecare clip\u0103 al\u0103turi de tine. M\u0103 ia triste\u021bea pentru momentul \xeen care trebuie s\u0103 dau altcuiva h\u0103inu\u021bele, juc\u0103riile tale de bebe. Tranzi\u021bia de la o etap\u0103 la alta a vie\u021bii tale, \xeemi provoac\u0103 triste\u021be privind rapiditatea trecerii timpului.\\n\\nPentru noi e\u0219ti cel mai cel copila\u0219, e\u0219ti soarele nostru! Vom fi cei mai m\xe2ndri p\u0103rin\u021bi, cei mai ferici\u021bi. Ne vei avea al\u0103turi la bine \u0219i la greu iar peste ani, indiferent pe care \u021b\u0103rm vom fi, te vom veghea ne\xeencetat \u0219i te vom iubi nespus!\\n    ","previous":{"slug":"decaderea-omului-simplu","title":"Dec\u0103derea omului simplu"},"next":{"slug":"vaccin-si-teama","title":"Vaccin &#8211; ra\u021biune, team\u0103, alegeri!"}}')}}]);