"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[470],{470:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2016-01-02T18:12:50.000Z","slug":"fiecare-zi-va-fi-o-sarbatoare","status":"publish","title":"Fiecare zi va fi o s\u0103rb\u0103toare!","excerpt":"Orele se succed. Se \u021bin de m\xe2n\u0103 \u0219i c\xe2nt\u0103-n cor acelea\u0219i melodii enervante. Parc\u0103 ne-ar lua \u0219i-n r\xe2s. Eram ca  ","article":"Orele se succed. Se \u021bin de m\xe2n\u0103 \u0219i c\xe2nt\u0103-n cor acelea\u0219i melodii enervante. Parc\u0103 ne-ar lua \u0219i-n r\xe2s. Eram ca oala sub presiune.\\n\\nA\u0219tept\u0103m dup\u0103 o lung\u0103 a\u0219teptare. Nu \u0219tiu cum se face, dar am ajuns. A fost un zbor lin \xeen noaptea \xeentunecat\u0103. Tocmai bun pentru duhul istovit.\\n\\nAjung \xeen vechea mea cas\u0103, care nu se \xeenv\xe2rte nici dup\u0103 soare \u0219i nici dup\u0103 ce zic al\u021bii. E a\u0219a de cald. Am \u0219i uitat de cele 16-17 picuri de aer, pe care-i adunam cu grij\u0103 \u0219i ii luam de fiecare dat\u0103 cu mine la somn. Doar sufletul meu drag \xeemi mai \xeenc\u0103lzea suflul rar.\\n\\nAt\xe2t de lini\u0219tit este totul. Dimine\u021bile miros a frig dar au grade rupte din soare. Un soare care mi-a \u0219i d\u0103ruit un buche\u021bel de speran\u021b\u0103.\\n\\nUn soare care m-a a\u0219teptat cu at\xe2t dor, pentru a-l contopi cu ce a mai r\u0103mas din noi. O mam\u0103 \u0219i-un c\u0103\u021bel at\xe2t de dragi, prieteni buni \u0219i voie bun\u0103!\\n\\nDulcea cas\u0103 \xeen care s\u0103rb\u0103torile au avut mereu un gust tare bun. B\u0103tr\xe2nul c\xe2ntar impasibil la orice, mi-a evaluat riguros greutatea. E sever dar corect. Nu mai e nevoie s\u0103 ascund bucate de nimeni. Le pot pune lini\u0219tit\u0103 la vedere, pe rafturile propriei c\u0103m\u0103ri.\\n\\nE un decor \xeen care nu e loc de oftat \u0219i nici de abandonat. Memoria-i vie iar\u0103 \u0219i nu mai doare deloc.\\n\\nVechile broscu\u021be iberice, \xeen or\u0103c\u0103iala lor diurn\u0103, nocturn\u0103, ba de dragoste, ba de r\u0103zboi, parc\u0103 au disp\u0103rut ca prin farmec. Acum, somnu-i lini\u0219tit.\\n\\nA venit prin\u021bul fermecat al nu \u0219tiu cui sau de unde \u0219i a or\xe2nduit totul a\u0219a cum se cuvine. Nu mai era loc de noi pe balta lor.\\n\\nDeja erau s\u0103tule de al\u021bii din neamul nostru. Neam ce \u0219i-a a\u0219ternut nuferii cu mul\u021bi ani \xeen urm\u0103 \u0219i care poate n-a luat doar partea de lac ce i se cuvenea.\\n\\nFiecare zi va fi o s\u0103rb\u0103toare, fiecare moment trist va fi un prilej de a chema voia bun\u0103 \xeenapoi. Toate trebuie s\u0103 fie bune \u0219i s\u0103 se savureze rapid, c\xe2t e\u0219ti cald\u2026\\n\\nUn c\u0103lduros La mul\u021bi ani! Un an prosper \u0219i luminos!\\n\\n[Paul Cozma Web Developer \u0219i Designer](https://plus.google.com/u/0/+PaulCozma) [Doru\u021ba Dumitru](https://www.soulmatters.ro/users/doruta-dumitru) [C\u0103t\u0103lina Cornea](https://www.soulmatters.ro/users/catalina) [Andra Ni\u021b\u0103](https://www.soulmatters.ro/users/andra-ni\u021b\u0103)\\n    ","previous":{"slug":"nimic","title":"Nimic"},"next":{"slug":"de-ce-oamenii-buni-sufera","title":"De ce oamenii buni sufer\u0103?"}}')}}]);