"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[5733],{5733:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2019-05-11T18:12:50.000Z","slug":"foarfecele-timpului","status":"publish","title":"Foarfecele timpului","excerpt":"Suntem mai mult sau mai pu\u021bini importan\u021bi fa\u021b\u0103 de cei pentru care au fost \xeen vie\u021bile noastre \u0219i pentru cei  ","article":"Suntem mai mult sau mai pu\u021bini importan\u021bi fa\u021b\u0103 de cei pentru care au fost \xeen vie\u021bile noastre \u0219i pentru cei care vor urma.\\n\\nOrice moment prezent al\u0103turi de o persoan\u0103, orice situa\u021bie, se schimb\u0103. Acest moment se deformeaz\u0103 odat\u0103 trecut prin \u201efoarfecele timpului\u201d. De ce spun foarfece? P\u0103i timpul parc\u0103 \u201etaie\u201d anumite lucruri din memoria omului.\\n\\nA\u021bi v\u0103zut c\u0103 pe m\u0103sur\u0103 ce trec anii, oamenii \xeenfrumuse\u021beaz\u0103 amintirile ur\xe2te sau s\u0103 zicem, le mai ia din gravitatea de atunci?\\n\\nA\u021bi v\u0103zut cum mul\u021bi se salut\u0103 \u0219i schimb\u0103 o vorb\u0103 cu persoanele ce le-au f\u0103cut r\u0103u?\\n\\n\xce\u021bi aminte\u0219ti clar cum acela care vorbea despre celal\u0103lalt acum, \xee\u0219i vezi c\u0103 vorbesc? Vezi \xeentre ei schimburi de comment-uri pe re\u021belele sociale. Like-uri la post\u0103ri ori \u201eLa mul\u021bi ani\u201d, \u201eS\u0103rb\u0103tori fericite\u201d. Na, erau \u0219i ei mai tineri \u0219i mai pro\u0219ti! Acum sunt oameni mari(vezi-\u021bi de treab\u0103).\\n\\nNu este o ipocrizie tot ceea ce se \xeent\xe2mpl\u0103.\\n\\nIdeea este c\u0103 exist\u0103 o limit\u0103 de care creierul nu poate trece \u2013 timpul \u0219i instinctul de a supravie\u021bui \xeen orice condi\u021bii, nerelu\xe2nd vechi conflicte.\\n\\nDoar cei care au ceva la amigdal\u0103 ca subsemnata, reu\u0219e\u0219te s\u0103-\u0219i aduc\u0103 aminte cu lux de am\u0103nunte r\u0103ul, ipocrizia, falsitatea \u0219i evit\u0103 c\xe2t poate prieteniile/cuno\u0219tin\u021bele care-n copil\u0103rie sau \xeen trecutul recent i-au f\u0103cut r\u0103u.\\n\\nSchema mea mental\u0103 vizavi de mul\u021bi oameni este format\u0103 de copil. \xcen ciuda trecerii anilor, nu mare mi-a fost mirarea s\u0103 v\u0103d c\u0103 ace\u0219ti oameni cunoscu\u021bi \xeen copil\u0103rie, ascund acelea\u0219i neajunsuri suflete\u0219ti ca-n trecut.\\n\\nVe\u021bi vedea c\u0103 poate anumi\u021bi colegi de \u0219coal\u0103 care au vrut s\u0103 nu mai fie \xeen banc\u0103 cu voi pentru c\u0103 nu era\u021bi interesan\u021bi sau care v\u0103 vorbeau \u0219i excludeau din activit\u0103\u021bile \u0219colare comune, v\u0103 cer prietenia pe Facebook? V\u0103 invit\u0103 la reuniuni de clas\u0103, se intereseaz\u0103 de voi dar voi n-a\u021bi avut nimic \xeen comun unii cu al\u021bii?\\n\\nA\u021bi avut prietenii care-n copil\u0103rie sau \xeen tinere\u021be, v\u0103 cereau bani cu \xeemprumut, v\u0103 vorbeau pe la spate? \xcei vedea\u021bi cr\u0103p\xe2nd de ciud\u0103 dac\u0103 din umilul venit al p\u0103rin\u021bilor primea\u021bi ceva frumos? Sau v\u0103 invidiau c\u0103 st\u0103tea\u021bi mai mult la mare \xeen vacan\u021ba de var\u0103? Crede\u021bi c\u0103 acei oameni sunt altfel acum? Crede\u021bi c\u0103 M\u0103ria \u0219i p\u0103l\u0103ria sunt altfel acum? \u201eNa, suntem oameni, to\u021bi gre\u0219im \u0219i eram \u0219i noi mai pro\u0219ti atunci\u201d. \u0218i \xeenc\u0103 odat\u0103 creierul \u201ebag\u0103 sub pre\u0219\u201d ni\u0219te lucruri, nemaifiind vigilent.\\n\\nAici au fost doar c\xe2teva exemple dar \xeentreba\u021bi-v\u0103 de ce istoria se repet\u0103 \xeen ciuda experien\u021belor trecute! Uit\u0103m sau minimaliz\u0103m r\u0103ul tr\u0103it, vorbim cu persoane pe care nu le-am \xeenghi\u021bit \u0219i o d\u0103m pe \u201eLas c\u0103 ce a fost a fost\u201d.\\n\\nFoarfecele timpului\u2026 pentru c\u0103 odat\u0103 cu trecerea lui, anumite leg\u0103turi, situa\u021bii trecute, deranjante, se schimb\u0103. Amplitudinea acestora se schimb\u0103. Creierul tinde \u201es\u0103 taie\u201d din amploarea sentimentelor tr\u0103ite atunci. Problema e c\u0103 tot acest creier nu face o diferen\u021b\u0103\u2026 Acesta \u201etaie\u201d \u0219i din cele bune tr\u0103ite. Nu e nimic \xeent\xe2mpl\u0103tor c\xe2nd ui\u021bi pur \u0219i simplu amintiri frumoase, binele ce \u021bi s-a f\u0103cut sau oamenii care te-au ajutat s\u0103 ajungi mai departe \xeen via\u021b\u0103. Bravo! \u0218i pe astea le-ai uitat nu?\\n    ","previous":{"slug":"ramas-copil","title":"R\u0103mas copil"},"next":{"slug":"existenta","title":"Nonexisten\u021ba ca existen\u021b\u0103"}}')}}]);