"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[5804],{5804:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-07-22T18:12:50.000Z","slug":"atasamentul","status":"publish","title":"Ata\u0219amentul","excerpt":"Atunci c\xe2nd nu ni se r\u0103spunde la nevoia noastr\u0103 de ata\u0219ament, ne \xeentrist\u0103m, ne sim\u021bim neiubi\u021bi, respin\u0219i, NESIGURI. Atunci c\xe2nd  ","article":"Atunci c\xe2nd nu ni se r\u0103spunde la nevoia noastr\u0103 de ata\u0219ament, ne \xeentrist\u0103m, ne sim\u021bim neiubi\u021bi, respin\u0219i, NESIGURI. Atunci c\xe2nd pierdem pe cineva de care eram ata\u0219a\u021bi, lumea noastr\u0103 se pr\u0103bu\u0219e\u0219te. Este normal s\u0103 ne sim\u021bim a\u0219a. Dac\u0103 nu ne-am sim\u021bi astfel, n-am mai c\u0103uta s\u0103 lupt\u0103m pentru a g\u0103si ceea ce ne trebuie: semeni ce au nevoi ca ale noastre.\\n\\nNoi oamenii din p\u0103cate, \xeencerc\u0103m \u201es\u0103 fent\u0103m\u201d natura noastr\u0103 prin a practica non-ata\u0219amentul, deta\u0219area \xeen raport cu cei din jurul nostru. \xcen \xeencercarea g\u0103sirii unei explica\u021bii mai clare a no\u021biunilor de deta\u0219are, non-ata\u0219ament, au fost organizate \u201en-shpe mii\u201d de conferin\u021be. S-au scris o mul\u021bime de c\u0103r\u021bi, s-au f\u0103cut afaceri profitabile. Sunt numero\u0219i traineri de dezvoltare personal\u0103, mul\u021bi pseudosavan\u021bi ce m\u0103rturiseau despre cum au reu\u0219it s\u0103 nu mai creeze ata\u0219amente fa\u021b\u0103 de ceilal\u021bi. Oare?\\n\\nDe asemenea, s-au c\u0103utat metode despre cum putem s\u0103 fim selectivi \xeen ceea ceea ce prive\u0219te ata\u0219amentul. Adic\u0103 s\u0103 putem dezvolta ata\u0219ament dar numai fa\u021b\u0103 de un ceva sau cineva anume. Cineva sau ceva care sigur nu-\u021bi provoac\u0103 suferin\u021b\u0103 \u0219i \xee\u021bi d\u0103 un sentiment de siguran\u021b\u0103. Aici pute\u021bi chiar voi s\u0103 v\u0103 g\xe2ndi\u021bi la cineva/ceva anume de care v\u0103 pute\u021bi ata\u0219a \u0219i asupra c\u0103ruia pute\u021bi fi siguri de faptul c\u0103 nu se poate pierde c\xe2t timp ve\u021bi tr\u0103i. Dificil, nu? Non-ata\u0219amentul \u0219i \xeen iubire.\\n\\nCum po\u021bi iubi cu non-ata\u0219ament dac\u0103 este \xeen natura ta s\u0103 creezi ata\u0219amente \u0219i s\u0103 sim\u021bi nevoia s\u0103 prime\u0219ti \u0219i tu la r\xe2ndul t\u0103u iubire? Cum po\u021bi practica non-ata\u0219amentul c\xe2nd e\u0219ti o fiin\u021b\u0103 vie, ce rezoneaz\u0103 \xeen cel mai profund mod cu lumea din care face parte sau cum iubi deta\u0219at o persoan\u0103? Ar trebui s\u0103 te nume\u0219ti lemn, stan\u0103 de piatr\u0103 sau cum altfel? Una peste alta, trebuie s\u0103 \u021binem cont de faptul c\u0103 este \xeen natura uman\u0103 s\u0103 dezvolt\u0103m ata\u0219ament fa\u021b\u0103 de ceea ce apar\u021bine lumii \xeen care tr\u0103im.\\n\\nEste important pentru evolu\u021bia noastr\u0103 s\u0103 ne sim\u021bim proteja\u021bi \u0219i la r\xe2ndul nostru s\u0103 protej\u0103m practic\xe2nd ata\u0219amentul.\\n\\nNon-ata\u0219ament, deta\u0219are pentru non-suferin\u021b\u0103. Apari\u021bia suferin\u021bei \xeen rela\u021biile interumane se datoreaz\u0103 faptului c\u0103 avem a\u0219tept\u0103ri de la ceilal\u021bi \u0219i nu ata\u0219amentului \xeen sine.\\n\\nTe ata\u0219ezi de o persoan\u0103 \u0219i-n sinea te a\u0219tepte\u021bi ca aceasta s\u0103 fie mereu, a\u0219a cum \u021bi-ai dori \u0219i atunci normal c\u0103 apare suferin\u021ba.\\n\\nLucrurile se schimb\u0103, oamenii la fel, nimic nu poate r\u0103m\xe2ne \xeen forma de care tu te-ai ata\u0219at ini\u021bial \u0219i nu trebuie s\u0103 disperi.\\n\\n\xcen opinia mea, non-ata\u0219amentul, deta\u0219area, pot fi \xeenlocuite cu succes de non-a\u0219tept\u0103ri, \u201ede-a\u0219tept\u0103ri.\u201d Nu garanteaz\u0103 nimeni faptul c\u0103 suferin\u021ba va fi totalmente \xeenl\u0103turat\u0103. Conteaz\u0103 s\u0103 ne men\u021binem realismul.\\n    ","previous":{"slug":"cum-sa-slabesc-a-voi-este-pe-jumatate-a-face-quot","title":"Cum s\u0103 sl\u0103besc? ,,A voi este pe jum\u0103tate\u201d"},"next":{"slug":"tu-nu-esti-ok","title":"Tu nu e\u0219ti ok!"}}')}}]);