"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[6757],{6757:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2016-01-18T18:12:50.000Z","slug":"nu-avem-nimic-mai-bun-de-facut","status":"publish","title":"Nu avem nimic mai bun de f\u0103cut!","excerpt":"Nu avem nimic mai bun de f\u0103cut! Nu, nu sunt alte probleme la ora actual\u0103! O fi ca \xeen 18  ","article":"Nu avem nimic mai bun de f\u0103cut!\\n\\nNu, nu sunt alte probleme la ora actual\u0103! O fi ca \xeen 18 aprilie 1930, c\xe2nd BBC-ul a anun\u021bat c\u0103 nu sunt \u0219tiri pentru acea zi. Nu, nu avem alte probleme, nu se simte \xeenc\u0103lzirea global\u0103, doar e z\u0103pad\u0103 afar\u0103. Nu sunt probleme pentru c\u0103 anumi\u021bi (adic\u0103 to\u021bi) politicienii pur \u0219i simplu, \xee\u0219i bat joc de noi, dar avem probleme cu Norvegia care au \u201efurat\u201d cic\u0103 copiii unora. Cum nu avem mai nimic mai bun de f\u0103cut, de protestat, ne permitem s\u0103 aducem injurii la adresa unor oameni care nici m\u0103car nu-i cunoa\u0219tem?\\n\\n\u0218tiu, cum ne permitem de fapt\u2026 ne numim cic\u0103 \u021bar\u0103 cre\u0219tin\u0103, \xeen care majoritatea credincio\u0219ilor cred c\u0103 soarele se \xeenv\xe2rte \xeen jurul p\u0103m\xe2ntului. O \u021bar\u0103 \xeen care, din cei declara\u021bi cre\u0219tini sunt o mare parte care nici nu au pus m\xe2na pe o biblie \xeen via\u021ba lor. \u0218i totu\u0219i, \u0219tiu ce probleme trebuie s\u0103 rezolv\u0103m \xeen \u021bara altuia.\\n\\nM\u0103 doare capul c\xe2nd, citind un articol de nutri\u021bie, ajung la sec\u021biunea de comment-uri, unde o tanti se pl\xe2nge de Norvegia\u2026 Oamenii au probleme grave de aten\u021bie, se pare.\\n\\nDa e un urlet, un urlet al furiei, al durerii. M\u0103 doare s\u0103 v\u0103d care sunt priorit\u0103\u021bile noastre. Poate nu e treaba mea dar vorba unui \xeen\u021belept \u0219i anume c\u0103 eu trebuie s\u0103 fiu schimbarea pe care vreau s\u0103 o v\u0103d \xeen lume. Dar nu f\u0103r\u0103 proteste, la fel ca \u0219i el.\\n\\nDeocamdat\u0103 asta e doar un pamflet, e o r\u0103bufnire. Poate m\u0103 \xeen\u0219el, poate nu. Poate ne mai \xeenva\u021b\u0103 al\u021bii, poate mai au \u0219i al\u021bii r\u0103bufniri. Ar fi \u0219i cazul.\\n\\nCa \xeencheiere. vorba Adei Milea: \u201eDormi \xeen pace na\u021biune/ C\u0103 prezentul nu se pune./ aaaa!\u201d\\n\\nP.S. Uneori verificarea surselor, duce la o mai bun\u0103 informare!\\n    ","previous":{"slug":"bietul-sufletel","title":"Bietul sufle\u021bel!"},"next":{"slug":"cucurigu-si-cucuie","title":"Cucurigu \u0219i cucuie"}}')}}]);