"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[6784],{6784:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-10-22T18:12:50.000Z","slug":"regretul-pierderii-celor-dragi-vinovatie","status":"publish","title":"Regretul pierderii celor dragi \u0219i vinov\u0103\u021bie","excerpt":"Pu\u021bine au fost momentele \xeen care noi oamenii am apreciat cu adev\u0103rat tot ceea ce aveam \u2013 prezen\u021ba celor dragi,  ","article":"Pu\u021bine au fost momentele \xeen care noi oamenii am apreciat cu adev\u0103rat tot ceea ce aveam \u2013 prezen\u021ba celor dragi, anumite situa\u021bii de via\u021b\u0103 favorabile nou\u0103 \u0219i multe altele.\\n\\nDe ce omul apreciaz\u0103 at\xe2t de pu\u021bin sau deloc tot ce are \xeen via\u021ba sa? De ce odat\u0103 cu pierderea apare \u0219i pre\u021buirea a ceea ce s-a pierdut?\\n\\nNimeni nu poate \u0219ti exact de ce. Voi \xeencerca \xeens\u0103, a\u0219a cum pot, s\u0103 explic consecin\u021bele acestui fenomen conform informa\u021biilor acumulate p\xe2n\u0103 acum \u0219i a propriilor mele tr\u0103iri.\\n\\nM\u0103 voi axa pe pierderea celor dragi nou\u0103 (mai pu\u021bin pe lucruri sau circumstan\u021be) \u0219i nu m\u0103 refer strict la deces ci la situa\u021bii de via\u021b\u0103 ca: sup\u0103rare, separare, mutarea acesteia \xeen alt ora\u0219, \u021bar\u0103 sau alte cauze.\\n\\nOrice persoan\u0103 din via\u021ba noastr\u0103 pe care probabil nu am apreciat-o cum se cuvenea, prin separarea acesteia de noi, practic s-a format \xeen interiorul nostru un gol. Un gol sufletesc ce nu poate fi m\u0103surat sau diminuat ci doar resim\u021bit foarte dureros. Aceste tr\u0103iri pot fi resim\u021bite ca un pumn \xeen stomac, un junghi \xeen inim\u0103, un val de transpira\u021bii reci ce-\u021bi dau friguri intense.\\n\\nPo\u021bi sim\u021bi c\u0103 aluneci din realitatea vie\u021bii, \xeenspre rumina\u021bii interminabile asupra trecutului \u0219i pe care de altfel, ai da orice s\u0103-l modifici.\\n\\nProbabil stai s\u0103 te g\xe2nde\u0219ti la ce anume te-a distras at\xe2t de mult \xeenc\xe2t n-ai reu\u0219it s\u0103 pre\u021buie\u0219ti oamenii din via\u021ba ta. Ce tr\u0103iri \u021bi-au \xeentunecat mintea \xeentr-at\xe2t \xeenc\xe2t nu ai mai putut observa prezen\u021ba celor dragi din jurul t\u0103u?\\n\\nDezorientat \u0219i furios fiind, te blamezi, te \xeenvinov\u0103\u021be\u0219ti \u0219i \xee\u021bi dore\u0219ti propriul r\u0103u. Este inutil s\u0103 g\xe2nde\u0219ti \xeen acest mod.\\n\\n\xcenvinov\u0103\u021bindu-te, practic \u201emai pansezi\u201d un pic rana sufleteasc\u0103, \xee\u021bi mai u\u0219urezi un pic povara dar nu-\u021bi rezolvi problema. \u201eAsta este! Sunt vinovat\u201d, \u201eSunt a\u0219a \u0219i pe dincolo\u201d, \u201eDin cauza mea a fost totul \u0219i basta\u201d.\\n\\nOamenii \xeei iart\u0103 pe cei care se simt vinova\u021bi \u0219i se c\u0103iesc. P\u0103rin\u021bii \xee\u0219i \xeenva\u021b\u0103 copiii de mici s\u0103 simt\u0103 vinov\u0103\u021bie atunci c\xe2nd gre\u0219esc iar societatea taxeaz\u0103 dur absen\u021ba acestui sentiment. Nu folose\u0219te nim\u0103nui acest lucru.\\n\\nA te sim\u021bi vinovat, \xeen ochii lumii este o virtute a sufletului dar \xeen realitate, reprezint\u0103 doar un mecanism de ap\u0103rare \xeen fa\u021ba durerii care duce inevitabil, la am\xe2narea g\u0103sirii unei rezolv\u0103ri a problemei.\\n\\nNu trebuie s\u0103 te sim\u021bi furios, vinovat pentru tot ce a fost. Este destul de mare golul t\u0103u sufletesc cauzat de faptul c\u0103 nu mai po\u021bi vedea, \xeembr\u0103\u021bi\u0219a persoana drag\u0103 \u021bie \u0219i c\u0103 nu te po\u021bi bucura de prezen\u021ba acesteia oric\xe2nd dore\u0219ti.\\n\\nSunt oameni dragi nou\u0103, care trec prin via\u021ba noastr\u0103, lu\xe2nd cu ei o parte din noi, o parte din sufletul nostru.\\n\\nGre\u0219elile din trecut, povara vinov\u0103\u021biilor din prezent \u0219i resemnarea ce va urma, toate acestea trebuie s\u0103 fie \xeenlocuite cu amintirile celor mai frumoase momente petrecute al\u0103turi de cei dragi.\\n    ","previous":{"slug":"altu-i-de-vina","title":"Altu-i de vin\u0103!"},"next":{"slug":"depresie","title":"Depresie"}}')}}]);