"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[6877],{6877:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2016-05-16T18:12:50.000Z","slug":"adu-ti-aminte-si-de-mine","status":"publish","title":"Adu-\u021bi aminte \u0219i de mine","excerpt":"Nu de ziua mea c\xe2nd tehnologia te notific\u0103 (pentru c\u0103 memoria ta nu mai poate lucra independent demult), nu de  ","article":"Nu de ziua mea c\xe2nd tehnologia te notific\u0103 (pentru c\u0103 memoria ta nu mai poate lucra independent demult), nu de c\xe2te ori ai nevoie, pentru c\u0103 problemele te preseaz\u0103 \u0219i nu de c\xe2te ori te plictise\u0219ti, pentru c\u0103 nu ai cu cine vorbi.\\n\\nAvem o eternitate \xeen a\u0219teptare, ce poate ap\u0103rea oric\xe2nd. Fiecare an de via\u021b\u0103 se scurge.\\n\\nLa fiecare \xeemplinire a \xeenc\u0103 unui an din via\u021b\u0103, nu urezi pur \u0219i simplu \u201eLa mul\u021bi ani!\u201d, pentru c\u0103 a\u0219a e frumos.\\n\\nNu! Felicit\u0103-l pe acel om \xeen deplin\u0103 con\u0219tien\u021b\u0103, recuno\u0219tin\u021b\u0103 c\u0103-l vezi \u0219i-l \u0219tii bine. Pentru el a mai trecut un an. Un an \xeen care nu l-a lovit ma\u0219ina, nu i-a picat un ghiveci \xeen cap, nu \u0219i-a g\u0103sit sf\xe2r\u0219itul \xeenecat cu un dumicat de p\xe2ine sau cine \u0219tie ce alte minun\u0103\u021bii.\\n\\nFelicit\u0103 \u0219i adu-\u021bi aminte de fiecare om din via\u021ba ta, c\xe2t po\u021bi de des. Totul e un joc m\xe2njit de reguli nescrise pe un zid, la care via\u021ba ne execut\u0103 zi de zi, r\xe2nd pe r\xe2nd. Fiecare an de via\u021b\u0103 fiind \xeenc\u0103 un triumf asupra absurdului, ne\xeen\u021belesului \u0219i totu\u0219i inevitabilului.\\n\\nAdu-\u021bi aminte de to\u021bi pe care i-ai r\u0103nit, pe care i-ai iubit \u0219i chiar dac\u0103 nu-i \xeentrebi de vorb\u0103, p\u0103streaz\u0103-i \xeen inim\u0103. C\xe2t e cald\u0103 \u0219i \xeenc\u0103 bate.  \\nAdu-\u021bi aminte \u0219i de mine\u2026 chiar dac\u0103 uneori via\u021ba-mi \u021bine \u0219i mie mintea ocupat\u0103 \u0219i n-am timp de nimic. Nu m\u0103 suna, nu m\u0103 c\u0103uta, pentru c\u0103 nu mai am orgoliile astea. Nu asta conteaz\u0103. Tot ce conteaz\u0103 este s\u0103 mai fiu \xeen g\xe2ndurile tale. Pentru c\u0103 _sufletul conteaz\u0103!_\\n    ","previous":{"slug":"ideatie-suicidara","title":"Idea\u021bie suicidar\u0103"},"next":{"slug":"melci","title":"Melci"}}')}}]);