"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[6966],{6966:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-09-10T18:12:50.000Z","slug":"situational","status":"publish","title":"Situa\u021bional","excerpt":"Ne dorim s\u0103 avem pe cineva, \xeel avem. Vrem s\u0103 ne dea aten\u021bie. O face \u0219i pe asta. P\xe2n\u0103 la  ","article":"Ne dorim s\u0103 avem pe cineva, \xeel avem. Vrem s\u0103 ne dea aten\u021bie. O face \u0219i pe asta. P\xe2n\u0103 la un punct. De\u0219i poate acea persoan\u0103 te-a dorit mai mult dec\xe2t ai dorit-o tu la \xeenceput, lucrurile se schimb\u0103 ulterior. \xcen via\u021b\u0103 totul prinde o alt\u0103 form\u0103 la un moment dat.\\n\\nOboseala, rutina \xee\u0219i fac u\u0219or-u\u0219or sim\u021bite prezen\u021ba. Toate fac parte din sacrificiul t\u0103u pe care trebuie s\u0103-l faci pentru ca totul s\u0103 fie bine. Chiar dac\u0103 uneori resim\u021bi acea singur\u0103tate \xeen doi, mergi mai departe. Este o singur\u0103tate situa\u021bional\u0103 s\u0103-i zicem a\u0219a. Fiecare are treburi de f\u0103cut \xeen timpul zilei \u0219i apoi pic\u0103 lat de oboseal\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 resimt\u0103 lipsa celuilalt. Nu e vina nim\u0103nui. A\u0219a a decurs ziua/luna/anul/via\u021ba.\\n\\nTotul cap\u0103t\u0103 amploare c\xe2nd interesul unuia fa\u021b\u0103 de cel\u0103lalt scade vizibil \u0219i e dureros. Probabil c\u0103 s-a diminuat \u0219i la tine sau la cunoscu\u021bi de-ai t\u0103i, din moment ce ai avut curiozitatea s\u0103 cite\u0219ti ce scriu eu acum. E at\xe2t de general\u0103 aceast\u0103 tem\u0103 pentru c\u0103 paradoxal, detaliile le simt \xeen sinealor, foarte mul\u021bi oameni.\\n\\nTotul face parte din via\u021b\u0103. Vis\u0103m, iubim, suferim, ur\xe2m. Suntem oameni. Deocamdat\u0103. Sacrificiu, iubire, respect \u2013 o rela\u021bie adev\u0103rat\u0103. Acum fiecare \xee\u0219i cunoa\u0219te puterile, a\u0219tept\u0103rile \u0219i capacitatea de a oferi la r\xe2ndul s\u0103u ceea ce pretinde de la cel\u0103lalt. Numai bine v\u0103 doresc!\\n    ","previous":{"slug":"o-relatie-adevarata","title":"O rela\u021bie adev\u0103rat\u0103"},"next":{"slug":"a-trecut","title":"A trecut"}}')}}]);