"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[7203],{7203:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-11-27T18:12:50.000Z","slug":"sinucidere-post-suicid","status":"publish","title":"Sinucidere, post-suicid","excerpt":"Sinucidere, tabloul post-suicid: Popa nu face slujb\u0103, societatea condamn\u0103, statul cere d\u0103ri (taxe cimitir \u0219i altele), pompele funebre, ,,pompeaz\u0103\u201d pre\u021bul  ","article":"Sinucidere, tabloul post-suicid: Popa nu face slujb\u0103, societatea condamn\u0103, statul cere d\u0103ri (taxe cimitir \u0219i altele), pompele funebre, ,,pompeaz\u0103\u201d pre\u021bul pentru serviciile lor, cheltuieli cu priveghi, pomeni, bani de judecat\u0103 pentru mo\u0219teniri(dac\u0103-i cazul) etc.\\n\\nRudele, prietenii se \xeeneac\u0103 \xeen lacrimi apoi se acuz\u0103 reciproc \u0219i \xeentr-un final, c\xe2nd cu to\u021bii se mai lini\u0219tesc, spun: \u201eDumnezeu s\u0103-l ierte!\u201d\\n\\nNu \u021binem cont deloc de faptul c\u0103 mul\u021bi dintre noi suntem tot sinuciga\u0219i (chiar dac\u0103 nu avem curaj s\u0103 ne arunc\u0103m \xeen fa\u021ba trenului, s\u0103 lu\u0103m otrav\u0103 sau \u201es\u0103 plan\u0103m\u201d prin aer).\\n\\nTriste\u021bea, furia, ura, invidia, r\u0103utatea \u0219i alte cele, fac enorm de mult r\u0103u. Prin toate acestea, sl\u0103bim rezisten\u021ba organelor noastre \u0219i l\u0103s\u0103m loc bolilor aduc\u0103toare de eternitate s\u0103 se instaleze. \xcen func\u021bie de puterea pe care o ,,investe\u0219te\u201d fiecare \xeen propriul necaz, a\u0219a se \u201eajusteaz\u0103\u201d \u0219i for\u021ba de autodistrugere a propriei fiin\u021be. Din p\u0103cate la unii, aceast\u0103 for\u021b\u0103 e colosal\u0103.\\n\\nCunoa\u0219tem toate astea \u0219i totu\u0219i o facem cu voia noastr\u0103. \u0218i sinuciga\u0219ul clasic face la fel, doar c\u0103 totul e mai rapid. \xcen rest, nicio diferen\u021b\u0103 \u0219i nimic de condamnat. Au ales.\\n\\nNoi putem de asemenea s\u0103 facem alegeri c\xe2t nu e prea t\xe2rziu. S\u0103 nu ne mai sinucidem prin otrava propriilor g\xe2nduri, s\u0103 l\u0103s\u0103m via\u021ba s\u0103 decurg\u0103 \xeen ritmul s\u0103u! U\u0219or de zis, \u0219tiu! Va fi doar mai greu de dus ulterior sau nu va mai fi nevoie de nimic.\\n    ","previous":{"slug":"doar-eu-am-dreptate","title":"Doar eu am dreptate!"},"next":{"slug":"pentru-linistea-sufletului-la-psiholog","title":"Pentru lini\u0219tea sufletului la psiholog"}}')}}]);