"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[7505],{7505:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-12-21T18:12:50.000Z","slug":"fii-curajos","status":"publish","title":"Fii curajos","excerpt":"Frica de s\u0103lb\u0103ticiunile \u0219i capriciile p\xe2m\xe2ntului ne-a urcat mult pe culmea evolu\u021biei. \xcens\u0103, valea ce urmeaz\u0103 este destul de ad\xe2nc\u0103  ","article":"_Frica de s\u0103lb\u0103ticiunile \u0219i capriciile p\xe2m\xe2ntului ne-a urcat mult pe culmea evolu\u021biei. \xcens\u0103, valea ce urmeaz\u0103 este destul de ad\xe2nc\u0103 \u0219i \xeenc\u0103p\u0103toare pentru noi to\u021bi. Este o chestiune de timp._\\n\\n_\xcen m\xe2na noastr\u0103 este via\u021ba ce ne-o dorim de\u0219i la t\u0103lpile r\u0103m\u0103\u0219i\u021belor umane mul\u021bi se vor apleca \u0219i le vor s\u0103ruta cu grea umilin\u021b\u0103 \u0219i durere. De fapt, deja se \xeent\xe2mpl\u0103._ _F\u0103-te frate cu puntea! Stai la p\u0103m\xe2nt s\u0103 te p\u0103\u0219easc\u0103 to\u021bi ce-\u021bi f\u0103g\u0103duiesc ad\u0103post, hran\u0103 \u0219i lini\u0219te._\\n\\n_F\u0103-te frate cu tot ce nu-\u021bi place. Ti-ar fi de folos pentru c\xe2nd respira\u021bi-\u021bi va fi m\u0103surat\u0103._ _Ai ochi, ridic\u0103-\u021bi privirea! R\u0103m\xe2i demn!_\\n\\n_Deschide-\u021bi mintea \u0219i judec\u0103! Judec\u0103 tot \u0219i nu ierta nimic. Nici m\u0103car pe tine. Nu-\u021bi ierta la\u0219itatea \u0219i f\u0103\u021b\u0103rnicia! Nu-\u021bi ierta \xeencrederea ce ai avut-o \xeen oameni! Fii curajos, cinstit \u0219i loial celor ce merit\u0103 \u0219i astfel vei evolua!_\\n    ","previous":{"slug":"dragostea-nu-se-masoara-in-km","title":"Dragostea nu se m\u0103soar\u0103 \xeen km"},"next":{"slug":"trece-vremea","title":"Trece vremea"}}')}}]);