"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[8655],{8655:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-03-06T18:12:50.000Z","slug":"adio-dragoste","status":"publish","title":"Adio dragoste","excerpt":"(Autor: C\u0103t\u0103lina Cornea) \xce\u021bi voi spune azi adio \u0219i vom deveni str\u0103ini. De parc\u0103 timpul \xeen care ne iubeam, nu  ","article":"(Autor: C\u0103t\u0103lina Cornea)\\n\\n\xce\u021bi voi spune azi adio \u0219i vom deveni str\u0103ini. De parc\u0103 timpul \xeen care ne iubeam, nu mai conteaz\u0103. Acum totul se preface \xeen uitare.\\n\\nC\u0103ci ne-am tr\u0103dat, c\u0103ci ne-am r\u0103nit. Ne-am f\u0103cut promisiuni pe care nu am putut s\u0103 le \xeendeplinim.\\n\\nCredeam, naivi fiind, c\u0103 dragostea ne va ap\u0103ra, ca va fi scutul nostru contra lumii din jur, dar fiecare dintre noi avem sabia ce t\u0103ia din iubire.\\n\\n\u0218i parc\u0103 ne r\u0103zbunam unul pe altul, pentru anumite cuvinte gre\u0219ite, pentru anumite alegeri.\\n\\nDragostea noastr\u0103 nu ne-a suportat pe noi. Nu ne-a suportat orgoliile \u0219i capriciile, nu ne-a suportat \xeempreun\u0103.\\n\\nC\u0103ci nu a mai r\u0103mas nimic \u0219i doare golul ce \xeel simt. Credeam c\u0103 te voi iubi ve\u0219nic, credeam c\u0103 suntem f\u0103cu\u021bi unul pentru altul, dar ne-am tr\u0103dat. Poate am \xeen\u0219elat destinul sau poate ne-am \xeen\u0219elat pe noi cu g\xe2nduri \u0219i planuri pentru am\xe2ndoi.\\n\\nNu am \u0219tiut s\u0103 renun\u021b\u0103m la sine pentru noi. Nu am \u0219tiut s\u0103 \xeendeplinim visele noastre \u0219i nu visele mele sau ale tale.\\n\\nNe-am f\u0103cut at\xe2t de mult r\u0103u, \xeen zilele c\xe2nd eram departe, \xeen zilele c\xe2nd eram \xeempreun\u0103.\\n\\nAm profitat prea mult de dragostea noastr\u0103, am folosit-o prea mult \u0219i am distrus-o, prin promisiuni false, prin m\xe2ndrie \u0219i capriciu.\\n\\nPoate pare mai u\u0219or s\u0103 \xee\u021bi jertfe\u0219ti via\u021ba pentru iubire \u0219i moartea s\u0103 uneasc\u0103 pe ve\u0219nicie \xeendr\u0103gosti\u021bii.\\n\\nC\u0103ci \xeentr-o lume ce nu e a \xeendr\u0103gosti\u021bilor, iubi\u021bii se pierd. Dragostea lor se preface \xeen ur\u0103 sau uitare \u0219i devin o alt\u0103 pereche de str\u0103ini.\\n\\nPoate ne-am iubit prea pu\u021bin, sau poate prea mult.\\n\\nC\u0103ci ne-am certat de at\xe2t de multe ori \u0219i am ajuns s\u0103 distrugem ce a fost cel mai pur \xeentre noi.\\n\\nDragostea noastr\u0103 s-a pref\u0103cut \xeen cenu\u0219\u0103. Nici lacrimi nu ne-au mai r\u0103mas.\\n\\n\u0218i \xeentre noi e t\u0103cere.\\n\\nPare c\u0103 totul a fost \xeen zadar. \u0218i acum e doar dezam\u0103gire. Dezam\u0103gire fa\u021b\u0103 de tine, fa\u021b\u0103 de noi.\\n\\nNu am avut curajul s\u0103 renun\u021b\u0103m la sine, nu am avut curajul s\u0103 \xeencepem totul din nou, doar noi doi. Nu am avut curajul s\u0103 ne cre\u0103m propria noastr\u0103 lume.\\n\\n\u0218i nu ne-a mai r\u0103mas nimic , dec\xe2t un singur cuv\xe2nt.\\n\\nAdio iubite. Adio dragoste!\\n\\nSursa pozei: [https://www.flickr.com/photos/photosbybrionna/4809626938/](https://www.flickr.com/photos/photosbybrionna/4809626938/)\\n    ","previous":{"slug":"constienta-de-sine","title":"Con\u0219tien\u021ba de sine"},"next":{"slug":"imaginatia","title":"Imagina\u021bia"}}')}}]);