"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[8748],{8748:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-07-17T18:12:50.000Z","slug":"rautate","status":"publish","title":"R\u0103utate","excerpt":"Pe to\u021bi ne doare r\u0103utatea multora, iar r\u0103nile noastre s\xe2ngereaz\u0103 la fiecare vorb\u0103 nedreapt\u0103, amenin\u021bare, de\u0219i ne men\u021binem duri \xeen  ","article":"Pe to\u021bi ne doare r\u0103utatea multora, iar r\u0103nile noastre s\xe2ngereaz\u0103 la fiecare vorb\u0103 nedreapt\u0103, amenin\u021bare, de\u0219i ne men\u021binem duri \xeen aparen\u021b\u0103.\\n\\nSuntem mereu \xeengrijora\u021bi ca a doua zi, s\u0103 nu mai vin\u0103 cu alte acuze careva.\\n\\nSuntem mereu axa\u021bi pe motivul care a trezit r\u0103utate \xeen inima celuilalt \u0219i care l-a f\u0103cut s\u0103 ne loveasc\u0103 sub orice form\u0103.\\n\\nSe folose\u0219te de bra\u021bul legii pentru a-i da dreptate, se folose\u0219te de tot ce are la \xeendem\xe2n\u0103 s\u0103 te acuze de o problem\u0103 ce nu te prive\u0219te numai pe tine.\\n\\nAce\u0219ti oameni se folosesc de orice m\u0103run\u021bi\u0219 pe care i-ar deranja la tine \u0219i a-\u021bi declara conflict. \xcei auzi vorbind ur\xe2t de tine. Sim\u021bi cum \u201ete zg\xe2rie\u201d pe spate atunci c\xe2nd iei cale \xeentoars\u0103.\\n\\nE\u0219ti privit precum un paria printre to\u021bi. Ei \xeentre ei mai au o anume toleran\u021b\u0103. Pentru tine, nu. Te amenin\u021b\u0103 cu diverse institu\u021bii ale statului pentru conflicte minore a c\u0103ror cauz\u0103 nu e\u0219ti tu \u0219i se adun\u0103 din ce \xeen ce mai mul\u021bi \xeempotriva ta. \u0218tii c\u0103 vei avea c\xe2\u0219tig \xeen orice situa\u021bie pentru c\u0103-\u021bi recuno\u0219ti neajunsurile \u0219i ai argumente clare ce te sus\u021bin atunci c\xe2nd e\u0219ti nedrept\u0103\u021bit.\\n\\nDac\u0103 vor conflict, li se va oferi \u0219ansa de a fi de r\xe2sul tuturor \u2013 la nivel \xeenalt, de la tribun\u0103. Ei s\u0103 fac\u0103 primul pas, ei s\u0103-\u0219i cear\u0103 dreptatea. Eu deja o am.\\n\\nMulte din toate astea se \xeent\xe2mpl\u0103 doar pentru c\u0103 nu e\u0219ti de-al lor. Din r\u0103utate, invidie sau pur \u0219i simplu ignoran\u021b\u0103 te vor lovi din ce \xeen ce mai des \u0219i mai dur.\\n\\nDac\u0103 am ur\xe2t \u0219i eu pe cineva, \xeemi pare r\u0103u.\\n\\nDac\u0103 am f\u0103cut cuiva r\u0103u, s\u0103 m\u0103 ierte.\\n\\nDac\u0103 am vrut s\u0103 m\u0103 deschid lumii \u0219i nu m-au vrut, probabil \xeemi pare bine.\\n\\n\xcen afar\u0103 de cei apropia\u021bi \u0219i de locurile dragi \u021bie \xeen care lumea te a\u0219teapt\u0103 cu bucurie, n-ai unde s\u0103 te duci lini\u0219tit. Nu f\u0103r\u0103 s\u0103 fii respins din nou.\\n\\nTotu\u0219i, nu m-a\u0219 mai \xeentoarce acas\u0103 pentru c\u0103 am ales altceva. Am ales s\u0103 fac ceva f\u0103r\u0103 ajutorul celor dragi. Va trebui s\u0103-mi asigur \xeen continuare riscul respingerii. Totul face parte din natura uman\u0103 \u2013 s\u0103 cau\u021bi, s\u0103 ri\u0219ti, s\u0103 suferi pentru ce-\u021bi dore\u0219ti \u0219i s\u0103 pierzi/s\u0103 c\xe2\u0219tigi \xeen final.\\n\\nVreau s\u0103 v\u0103d dac\u0103 mai reu\u0219esc aici ceva, \xeen \u021bar\u0103 dar \xeen alt loc pe hart\u0103\u2026 \xeenainte de a lua calea dep\u0103\u0219irii hotarelor, ca mul\u021bi al\u021bii. Este o \u021bar\u0103 frumoas\u0103, cu multe resurse dar care ca ne-a \u201ef\u0103tat\u201d \u0219i ne-a l\u0103sat ai nim\u0103nui. Trebuie s\u0103 fim puternici!\\n\\nNu vor mai exista oameni care s\u0103 sus\u021bin\u0103 popula\u021bia actual\u0103 a \u021b\u0103rii, pentru c\u0103 au fost nevoi\u021bi s\u0103 plece. Acum celor \u201ede sus\u201d nu le sc\xe2r\u021b\xe2ie ma\u021bele de foame. Nu le pas\u0103. Mai t\xe2rziu \xeens\u0103, le vor sc\xe2r\u021b\xe2i scaunele pe care le ocup\u0103 acum.\\n\\nSe vor trezi dispera\u021bi \u0219i ne vor cheama \xeenapoi cu promisiune de bani, case, stabilitate economic\u0103. Prea t\xe2rziu. Vom na\u0219te prunci pe teritorii str\u0103ine, ne vom continua vie\u021biile \u0219i vom cotiza bani altei \u021b\u0103ri. Ne vom uita cu mil\u0103 de ceea ce s-a ales de Rom\xe2nia pentru c\u0103 nu o vom uita. Familiile noastre sunt acolo, frumuse\u021bea \u021b\u0103rii este cople\u0219itoare dar nici astea nu \u021bin de foame.\\n\\nDac\u0103 p\u0103rin\u021bii no\u0219tri s-au descurcat s\u0103 aib\u0103 o cas\u0103, noi cei tineri, vom tr\u0103i numai prin chirii.\\n\\nDac\u0103 p\u0103rin\u021bii no\u0219tri la cel mult 25-27 de ani ne aveau pe noi, p\xe2n\u0103 o s\u0103-i avem \u0219i noi pe ai no\u0219tri, va mai dura.\\n\\nAr fi mul\u021bi de \u201edac\u0103\u201d de scris dar mi s-a cam luat.\\n\\n_(29.08.15) Later edit:_ Hola Madrid! \u{1f642}\\n\\n_V\u0103 iubesc \u0219i sunte\u021bi \xeen inima mea, Andra N._\\n    ","previous":{"slug":"esti-diferit-de-restul-ramai-asa","title":"E\u0219ti diferit de restul, r\u0103m\xe2i a\u0219a!"},"next":{"slug":"mandria-sau-puterea-de-a-nu-fi-vulnerabil","title":"M\xe2ndria sau puterea de a nu fi vulnerabil"}}')}}]);