"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[8778],{8778:i=>{i.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-12-25T18:12:50.000Z","slug":"nimic","status":"publish","title":"Nimic","excerpt":"\xce\u021bi m\xe2ng\xe2i p\u0103rul \u0219i te \xeembr\u0103\u021bi\u0219ez. Sim\u021bi ceva din partea mea? \u2013 Nu, nu simt. De ce ar trebui? Pentru  ","article":"\xce\u021bi m\xe2ng\xe2i p\u0103rul \u0219i te \xeembr\u0103\u021bi\u0219ez. Sim\u021bi ceva din partea mea?\\n\\n\u2013 Nu, nu simt. De ce ar trebui? Pentru ce? Nu sunt eu cu din astea!\\n\\n\u2013 \xcencearc\u0103 s\u0103 fii atent la norii plini de ploaie ai cerului, la cronc\u0103nitul ciorilor \u0219i al corbilor, la cea\u021ba dimine\u021bii \u0219i frigul ei. Ce sim\u021bi c\xe2nd \xee\u021bi imaginezi asta?\\n\\n\u2013 P\u0103i, parc\u0103 mi-ar fi \u0219i mie frig \u0219i nu-mi d\u0103 o stare bun\u0103. Pare lugubru \u0219i ap\u0103s\u0103tor.\\n\\n\u2013 De ce \u021bi se pare ap\u0103s\u0103tor?\\n\\n\u2013 Mai e nevoie de explica\u021bii? Orice om normal s-ar sim\u021bi a\u0219a. Doar _te g\xe2nde\u0219ti_ la asta \u0219i te iau toate cele.\\n\\n\u2013 Hai s\u0103 te mai \xeentreb ceva\u2026\\n\\n\u2013 Spune!\\n\\n\u2013 Tu ai m\xe2ng\xe2iat pe cineva, i-ai \xeentins m\xe2na la nevoie, l-ai \xeembr\u0103\u021bi\u0219at \u0219i \u0219ters lacrimile?\\n\\n\u2013 Desigur. Mereu o fac c\xe2nd trebuie!\\n\\n\u2013 \u0218i ce sim\u021bi c\xe2nd faci asta?\\n\\n\u2013 Simt lini\u0219te \xeen suflet \u0219i sunt \xeemp\u0103cat cu mine. E o stare de nedescris.\\n\\n\u2013 \xce\u021bi \xeentind m\xe2na, \xee\u021bi m\xe2ng\xe2i p\u0103rul, \xee\u021bi \u0219terg lacrima \u0219i te \xeembr\u0103\u021bi\u0219ez.\\n\\n\u2013 Ai mai zis odat\u0103 asta!\\n\\n\u2013 \u0218i ce ai sim\u021bit din partea mea?\\n\\n\u2013 Nimic.\\n\\n\u2013 \xcen lume suntem trec\u0103tori iar fiecare g\xe2nd, fapt\u0103 bun\u0103 d\u0103ruit\u0103 altora, c\u0103l\u0103tore\u0219te prin eternit\u0103\u021bi \u0219i se \xeentoarce atunci c\xe2nd avem cea mai mare nevoie de ea!\\n\\n\u2013 \xcen\u021belegi ce -\u021bi spun?\\n\\n\u2013 Da, zici frumos dar unde vrei s-ajungi?\\n\\n\u2013 Deocamdat\u0103 nic\u0103ieri. Fiecare moment al vie\u021bii are un nic\u0103ieri \u0219i un pretutindeni.\\n\\n\u2013 Nu \xeen\u021beleg \u0219i poate nici nu vreau s-o fac!\\n\\n\u2013 De ce?\\n\\n\u2013 E prea complicat \u0219i nu am de ce s\u0103 m\u0103 g\xe2ndesc la chestii din astea. N-am timp!\\n\\n\u2013 \u0218i ce sim\u021bi c\xe2nd n-ai timp?\\n\\n\u2013 C\u0103-mi pic\u0103 totul \xeen cap \u0219i m\u0103 enervez.\\n\\n\u2013 Dar tu, dac\u0103 ai fi \xeen locul meu ce ai face?\\n\\n\u2013 Nimic.\\n\\n\u2013 Dac\u0103 m-ai vedea a\u0219a, mi-ai zice ceva s\u0103 m\u0103 calmezi, s\u0103-mi iei sup\u0103rarea?\\n\\n\u2013 Nu. Pentru c\u0103 nu \xeen\u021beleg \u0219i nici nu pot s-o fac.\\n\\n\u2013 De ce?\\n\\n(lini\u0219te)\\n\\n\u2013 R\u0103spunde-mi! Nu auzi ce-ntreb? Unde \u021bi-e mintea?\\n\\n\u2013 Ce naiba! R\u0103spunde-mi odat\u0103, nu m\u0103 l\u0103sa a\u0219a!\\n\\n\u2013 Tu nu sim\u021bi c\xe2nd te m\xe2ng\xe2i, te \xeembr\u0103\u021bi\u0219ez \u0219i atunci cum pot alina eu sup\u0103rarea ta? Nu \u0219tii, nu \xeen\u021belegi, nu auzi, nu vrei sau n-ai vreme \u0219i nici pace. Ce pot face eu?\\n\\n\u2013 Mai trec pe la tine \xeen alt\u0103 zi!\\n\\n\u2013 Nu, n-am nevoie s\u0103 mai treci!\\n\\n\u2013 \u0218i ce sim\u021bi c\xe2nd zici asta?\\n\\n\u2013 Ce naiba s\u0103 simt? Nimic. Am zis-o \u0219i basta!\\n\\n\u2013 Te las cu g\xe2ndurile tale. Totu\u0219i, dac\u0103 ai nevoie de mine, vin \xeendat\u0103!\\n\\n\u2013 P\u0103i \u0219i dac\u0103 ar fi vreodat\u0103, cum dau de tine?\\n\\n\u2013 Doar _te_ _g\xe2nde\u0219ti_!\\n\\n\u2013 Cum vine asta!? D\u0103-mi num\u0103rul t\u0103u de telefon!\\n\\n\\\\-Doar g\xe2nde\u0219te-te!\\n\\n\u2013 La ce?\\n\\n\u2013 La ce-mi c\xe2ntai tu odat\u0103?\\n\\n\u2013 Adic\u0103 ce vrei s\u0103 zici?\\n\\n\u2013 Nimic.\\n\\n\u2013 Nu plecaaaa, \xeentoarce-te!\\n    ","previous":{"slug":"luati-va-rog-serviti","title":"Lua\u021bi v\u0103 rog, servi\u021bi!"},"next":{"slug":"fiecare-zi-va-fi-o-sarbatoare","title":"Fiecare zi va fi o s\u0103rb\u0103toare!"}}')}}]);