"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[9785],{9785:i=>{i.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2019-09-12T18:12:50.000Z","slug":"nu-uita-de-tine-femeie","status":"publish","title":"Nu uita de tine, femeie!","excerpt":"Poate semnele timpului, maternit\u0103\u021bii \u0219i grijile zilei \u021bi-au mai ad\u0103ugat un rid, o plic\u0103 pe burt\u0103(sau mai multe), o durere  ","article":"Poate semnele timpului, maternit\u0103\u021bii \u0219i grijile zilei \u021bi-au mai ad\u0103ugat un rid, o plic\u0103 pe burt\u0103(sau mai multe), o durere de \u201e\u0219ale\u201d \u0219i\u2026 totu\u0219i s\u0103 nu ui\u021bi de tine! Treze\u0219te-te \xeen fiecare diminea\u021b\u0103 cu bucuriile pentru care lup\u021bi. Bucurii care se uit\u0103 \xeen ochii t\u0103i \u0219i \xee\u021bi z\xe2mbesc s\u0103 te ridici din pat \u0219i le \xeembr\u0103\u021bi\u0219ezi. Pune-\u021bi hainele care \xee\u021bi plac \u0219i admir\u0103-te. E\u0219ti \xeenc\u0103 t\xe2n\u0103r\u0103 \u0219i \xeen putere, nicidecum nu doar o umbr\u0103 a ceea ce ai fost. Fiecare etap\u0103 a vie\u021bii mai a\u0219terne o bucurie, o triste\u021be dar \xee\u021bi d\u0103 \u0219i mai mult\u0103 putere de a dep\u0103\u0219i greut\u0103\u021bile. De ce? Pentru c\u0103 nu \xee\u021bi mai pas\u0103 de priviri, de vorbe, de oameni inutili \u021bie \u0219i de dramele lor. Asta nu te face un om mai pu\u021bin sensibil ci unul care a \xeenv\u0103\u021bat \xeentr-un final s\u0103 prioritizeze lucrurile. Fiecare om are via\u021ba lui, cu ale sale gre\u0219eli pe care le trage din urm\u0103 iar timpul t\u0103u cost\u0103. Te cost\u0103 clipe de via\u021b\u0103 s\u0103-l aju\u021bi pe cel c\u0103ruia \xeei este mai comod s\u0103 discute discu\u021bii \xeen loc s\u0103 \u0219i ac\u021bioneze. Nu oferi clipe din via\u021ba ta inutil. Nimic nu e mai pre\u021bios dec\xe2t timpul petrecut al\u0103turi de copilul t\u0103u, ceilal\u021bi mai pot a\u0219tepta. Fiecare etap\u0103 din via\u021ba copilului t\u0103u merit\u0103 din plin!\\n    ","previous":{"slug":"obisnuinta-abuzului-emotional","title":"Obi\u0219nuin\u021ba abuzului emo\u021bional"},"next":{"slug":"hiena","title":"Hiena"}}')}}]);