"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[6108],{6108:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2014-12-19T18:12:50.000Z","slug":"lumea-nu-e-a-celor-care-pot","status":"publish","title":"\u201eLumea nu e a celor care pot\u201d","excerpt":"\u201eLumea nu e a celor care pot ci a celor care vor.\u201d(Goethe) Sunt mul\u021bi oameni talenta\u021bi, inteligen\u021bi,  ","article":"(Autor: Dumitru Doru\u021ba)\\r\\n\\r\\n#### \u201eLumea nu e a celor care pot ci a celor care vor.\u201d(Goethe)\\r\\n\\r\\nSunt mul\u021bi oameni talenta\u021bi, inteligen\u021bi, frumo\u0219i, dar care nu ob\u021bin reu\u0219ite acolo unde al\u021bii mai pu\u021bin \xeenzestra\u021bi cunosc succesul. Perseveren\u021ba \u0219i spiritul de observa\u021bie fac diferen\u021ba. Ce mai exist\u0103 \xeen desag\u0103? Munc\u0103 de calitate.\\r\\n\\r\\nTalentul nelucrat se pierde. S\u0103 lu\u0103m, spre exemplu un c\xe2nt\u0103re\u021b. Avea o voce deosebit\u0103, pentru care era apreciat \xeen liceu, \xeens\u0103 nu a exersat vreme de 10 ani. C\xe2nd merge acum la karaoke, este dep\u0103\u0219it de alte persoane, care \xeen urm\u0103 cu c\xe2\u021biva ani r\u0103geau precum un m\u0103gar, iar acum e o pl\u0103cere s\u0103-i ascul\u021bi. Nu vor ajunge niciodat\u0103 la performan\u021bele la care ar fi putut ajunge cel talentat, dar nici nu simt nevoia.\\r\\n\\r\\nS\u0103 spunem c\xe2teva cuvinte \u0219i despre frumuse\u021be. Cu to\u021bii ne dorim s\u0103 ar\u0103t\u0103m c\xe2t mai bine \u0219i s\u0103 fim mai interesant \xeembr\u0103ca\u021bi dec\xe2t ceilal\u021bi. Este frumuse\u021bea fizic\u0103 un lucru cu adev\u0103rat important? Mul\u021bi se vor gr\u0103bi s\u0103 r\u0103spund\u0103. \u0218i vor spune c\u0103 nu-i lucrul cel mai important, dar c\u0103 este \xeentr-o oarecare m\u0103sur\u0103 necesar s\u0103 ar\u0103t\u0103m bine. \u0218i pentru c\u0103 am ajuns \xeen punctul acesta, trebuie s\u0103 mai pun o \xeentrebare: pentru cine este necesar s\u0103 fim aranja\u021bi \u0219i frumo\u0219i? Pentru noi sau pentru cei din jur? Ve\u021bi alege cu siguran\u021b\u0103 ambele variante dac\u0103 ve\u021bi fi sincer cu propria persoan\u0103. Cum spulber\u0103m mitul? Simplu: o persoan\u0103 frumoas\u0103, dar purt\xe2nd haine alese f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu ocazia \u0219i nu prea de\u0219tept\u0103, nu va lua not\u0103 mare la interviu, pe c\xe2nd una nu la fel de frumoas\u0103, dar curat\u0103 \u0219i \xeembr\u0103cat\u0103 cu grij\u0103 are mai multe \u0219anse s\u0103 ob\u021bin\u0103 postul.\\r\\n\\r\\n\u0218i nu am vorbit despre inteligen\u021b\u0103! Inten\u021bionat am l\u0103sat-o la urm\u0103. Pentru c\u0103 o gr\u0103mad\u0103 de ani am crezut c\u0103 e cel mai important atuu. P\xe2n\u0103 am v\u0103zut c\u0103 o persoan\u0103 cu inteligen\u021b\u0103 medie a reu\u0219it s\u0103 ob\u021bin\u0103 o performan\u021b\u0103 cu mult peste medie. Aveam la \u0219coala general\u0103 dou\u0103 colege: una de\u0219teapt\u0103, cu note mari, cealalt\u0103 cu note bunicele \u0219i un intelect mai sc\u0103zut. Am\xe2ndou\u0103 \xee\u0219i doreau s\u0103 devin\u0103 scriitoare. Prima a ajuns un ziarist de duzin\u0103, pe c\xe2nd cealalt\u0103 s-a f\u0103cut remarcat\u0103 prin articolele deosebit de interesante. Cum s-a \xeent\xe2mplat acest fapt? Prima a reu\u0219it s\u0103 intre repede la un ziar, dar s-a plictisit la fel de repede \u0219i lucra f\u0103r\u0103 tragere. Cea de-a doua a \xeencercat timp de 5 ani s\u0103 intre la acela\u0219i ziar \u0219i pentru c\u0103 nu reu\u0219ea, crez\xe2nd c\u0103 e vina ei \u0219i a lipsei talentului, a \xeenceput s\u0103 scrie \u0219i s\u0103 citeasc\u0103 c\xe2t mai mult. C\xe2nd ziarul local i-a propus o colaborare \u0219i-a dat seama c\u0103 vrea mai mult. La scurt timp a primit o ofert\u0103 potrivit\u0103 cu ceea ce \xee\u0219i dorea de la via\u021b\u0103. Acum e cunoscut\u0103 prin articolele sale la nivel interna\u021bional!\\r\\n\\r\\n\xcen concluzie, sunt o mul\u021bime de oameni frumo\u0219i, talenta\u021bi, inteligen\u021bi. Dar nu cuceresc lumea, dac\u0103 nu lupt\u0103 cu armele potrivite! Lenea, timiditatea, lipsa de preocupare pentru un aspect \xeengrijit sunt saci lega\u021bi de picioare care stau \xeen calea realiz\u0103rii dorin\u021belor. Nu conteaz\u0103 prea mult cu ce suntem \xeenzestra\u021bi, ci cum multiplic\u0103m talentul pentru a ob\u021bine reu\u0219ita. Dac\u0103 vrem s\u0103 avem un destin de care s\u0103 fim mul\u021bumi\u021bi, trebuie s\u0103 aducem \u0219i noi o contribu\u021bie c\xe2t de mic\u0103!\\r\\n\\r\\n,Lumea nu e a celor care pot, ci a celor care vor (Goethe)\\r\\n    ","previous":{"slug":"tu","title":"Tu"},"next":{"slug":"dragostea-nu-se-masoara-in-km","title":"Dragostea nu se m\u0103soar\u0103 \xeen km"}}')}}]);