"use strict";(self.webpackChunksoulmatters_ro=self.webpackChunksoulmatters_ro||[]).push([[6394],{6394:e=>{e.exports=JSON.parse('{"author":"Andra Cozma","date":"2015-03-29T18:12:50.000Z","slug":"oglinzi","status":"publish","title":"Oglinzi","excerpt":"\xce\u021bi faci procese de con\u0219tiin\u021b\u0103 \u0219i te \xeentrebi ce ai f\u0103cut gre\u0219it de n-ai \u0219i ce n-ai f\u0103cut corect de  ","article":"\xce\u021bi faci procese de con\u0219tiin\u021b\u0103 \u0219i te \xeentrebi ce ai f\u0103cut gre\u0219it de n-ai \u0219i ce n-ai f\u0103cut corect de acum ai\u2026 parte de nemul\u021bumiri. Po\u021bi fi mul\u021bumit de pu\u021binul avut sau po\u021bi agoniza \xeen mun\u021bi de bani.\\r\\n\\r\\nAt\xe2t timp c\xe2t mintea se joac\u0103 cu emo\u021bionalul t\u0103u de-l trece prin amintiri, rumina\u021bii, griji, probabil putem s\u0103 vorbim degeaba.\\r\\n\\r\\nTe ui\u021bi la tine ca printr-o oglind\u0103 spart\u0103. Te-ai s\u0103turat de cuvinte. Dar hai totu\u0219i s\u0103 vorbim! Chiar \u0219i degeaba.\\r\\n\\r\\n\xcencerc\xe2nd s\u0103 facem ceva \xeen aceast\u0103 direc\u021bie, ne putem da seama de un nimic sau mai multe din noi. Ne place s\u0103 citim con\u021binuturi motiva\u021bionale. De asemenea \u0219i eu am ales s\u0103 scriu despre astfel de chestiuni. Este interesant, dar\u2026 at\xe2t. Pentru majoritatea poate fi nesemnificativ dar probabil s\u0103 fie relevant pentru c\xe2\u021biva. E bine \u0219i a\u0219a.\\r\\n\\r\\nOricum, \xeenc\u0103 tr\u0103ie\u0219te \xeen mine speran\u021ba c\u0103 mai pot schimba ceva pentru cineva. Pentru cineva uitat \xeentr-un umil \u201ecol\u021b\u201d de internet. Pentru cel care poate \xee\u0219i scrie off-ul pe pere\u021bii patului de spital, al\u021bii pe al paharului cu amar. \xce\u0219i scriu povestea unei vie\u021bi apuse \xeen umbra oamenilor ce au fost odat\u0103.\\r\\n\\r\\nMai po\u021bi lupta, mai po\u021bi \xeenvinge \u0219i de data asta! Fii cu g\xe2ndurile \xeen pace! Tu e\u0219ti tot ce \u021bi-a mai r\u0103mas.\\r\\n\\r\\nVoi scrie despre tine, pentru momentul c\xe2nd al\u021bii vor s\u0103 afle ceva despre ei. Ace\u0219tia se vor oglindi \xeen tine sau tu te vei reflecta prin ei. Ve\u021bi \u0219ti atunci ce ave\u021bi nevoie \u0219i unul \u0219i altul.\\r\\n    ","previous":{"slug":"nefericire","title":"Nefericire"},"next":{"slug":"saracie-spirituala","title":"S\u0103r\u0103cie spiritual\u0103"}}')}}]);